《天能 Tenet》討論(5)

part1 未睇套戲可以先睇呢個 (沒劇透)

睇完套戲有咩唔明可以睇呢個影評part2 part3(有劇透)

暫時係我睇過最細緻 簡單易明既解說 佢話佢睇左9次
有其他高質解說都可以歡迎分享 討論

全場最難明就係公路戰 諗到頭都爆 睇完之後真係明曬
第一次睇唔明係好正常 但唔係你話套戲垃圾既藉口
就好似套戲講既別試著理解它，感受它就好

I will see you at the beginning

Neil wait!

好可能未來男主都會保護nail而死
所以大家都唔會同對方講定你會死 因為沒意義
大家一個眼神都明 活在當下就夠

Nei:發生過的事情已經發生

想請教大家公路追逐果段，第一次岀現響藍色房既sator係邊到泥？

想問逆行人同正行人點傾計，
講出來啲字唔會倒轉咩

電腦錄完音再倒播

救完講完再見
再逆時返去開鎖

睇完第二次
唯一唔明 係
公路逆時之後 sator咪扔返橙色箱比男主
中間影住個鈦214轉咗幾個圈
之後係跌咗係邊㗎？睇唔切
定佢冇講到 只係sator見到
之後縱火搞到男主阻止唔到sator去執個鈦214？

嗰個咪逆時嘅sator

有冇人可以講下 順行同逆行team炸座樓做咩只係炸一半？ 成套得個位唔明

想問下機場主角射自己果到 見大家都話主角係為左唔比順行主角射傷自己而射曬啲彈 但係其實佢最後先射曬排彈唔係反而係順行時間係一開始啲子彈就會返曬入把槍到咩 呢part睇完都唔太明

睇左3次都係唔明結尾，好蠢
主角視角: neil死左>起身擋槍>門開>neil走
逆neil視角:入道>開門>擋槍>死

如果逆時主角唔開鎗會點，其實佢已經見過自己會做d咩，但係都無改變到自己唔做某d野
究竟佢係刻意咁做定係控制唔到，定係佢知自己唔會射中自己而跟返劇本走從而達到唔破壞本身結果既目的

應該要頭尾互對
即係

主角視角: neil死左>起身擋槍>門開>neil由個天井倒行出返去
逆neil視角:neil天井入去>開門>擋槍>死

點解kat回到越南唔洗帶氧氣罩

去到14號就順返時

希望唔會俾人負皮
sator死咗係唔係會即時trigger algorithm即時令世界消滅？
如果係 點解女（主）角喺主角未拆彈分開三舊嗰時就殺咗sator都無事 理論上唔係即刻世界會消滅咗？

都話咗係send訊息俾未來人挖演算機

所以核爆嘅目的就係令現代人搵唔到？

返順時主角架車
btw其實電影從來冇出現過鈈214
果嚿只係演算機嘅一部份
只係一開始天能組織水鳩CIA同主角等佢哋以為自己係要偷鈈214

睇晒上面分析仲有一度諗極都唔明
已知歌劇院爆炸同最尾大戰係同一日
但係主角係歌劇院岩岩先偷走左個鈽241,
點解個鈽241會同時出現係最尾大戰果度?

係
只要sator班人殺到主角佢哋
就冇人會再知演算機係邊
當然sator係個計劃係失敗咗

因為依個時間點係有兩套演算機

咁然後未來人就會逆轉佢哋嘅世界 逆轉到現代然後兩個世界相撞 毀滅世界？

i mean如果sator成功

咁點解sator話係順時主角架bmw揾唔到
係主角講大話嘅？

因為真係唔喺bmw度
順時睇主角係從bmw扔嚿野去中間架車
咁sator要順時返去等逆時主角係架車走落黎之後上車就攞到嚿野

請問點解會有2個?
如果冇理解錯,要有2個一樣既人或者物件出現係同一個時間點既話,一定要經過道門逆行一次
如果係咁既話,係咪即係最尾大戰果度既演算機係未來傳送番去?
係既話又係邊個時間點傳送既?

sator成功
主角會俾手下殺咗
冇人知演算機係邊
直到未來人收到訊息走去挖番出嚟用

我意思係未來人會點用依部機 未來人會將未來世界逆轉 同我哋世界相撞？定係套戲無講

sator車戰攞到最後一嚿
合成演算機再一齊逆時返14號

世界個時間會向後退
冇人知會點
可能會將未來人之前嘅歷史同過去嘅人消失
又可能會出現平衡世界

Sator 帶返去囉

如果係傳送番去既話,點解果碌柱唔會有逆時物件既特質? (例如要拎碌野既時候應該係隔空吸佢上手咁)

今日睇完套戲+解說
覺得套戲實在信息量太大
唔睇兩三次根本無可能睇(明)得晒

順時返咪冇逆時物件既特質囉
有啲嘢唔使畫公仔畫出腸嘅

明喇thx

有冇人可以解釋下紅藍房到車戰果度既時序

其實個大佬係 順行嘅人
佢邊有可能 開槍 射中 逆行Neil ?

用 逆行 Neil 角度去諗
佢所有 順行世界 嘅嘢
都係逆向
大佬開槍喺 Neil 眼中係倒後
Neil 粒子彈除非係腦入面
如果唔係冇可能中槍

我硬係覺呢個位好怪
但講唔出點怪法

主角將plutonium 掟入銀色車，點解之後又唔知plutonium 一直係銀色車度？

逆Neil入去時對門應該係開住，主角同快銀過左門打緊，跟住主角同快銀倒帶入返去，Neil 先行出嚟關門，子彈好似之前玻璃果d咁逆向穿過Neil，Neil死

咁如果順返正向時間就係開槍，Neil彈起身，子彈穿過Neil變返冇中槍，開門，主角快銀入，Neil倒帶走

係咪咁？

係囉，即係好似kat中逆槍咁
個窗口本身有粒子彈
先可以中逆彈

咁所以應該有粒子彈卡左係門到或者附近，咁就可以中逆子彈

唔係呀
我重睇番，逆neil倒行走果陣係關住門走
即係自己順行時，應該係推門入黎

開門嗰 part
我睇得唔清楚
唔敢下定論

不過唔明 順行人 點樣可以開槍打到 逆行人
假設 逆行 Neil 【中槍爆頭 子彈留係腦】
佢係比 順行大佬 開槍射爆

問題嚟嗱
我全用 逆行 Neil 視角 就會揾到 bug
逆行 Neil 眼中
順行大佬嘅子彈 都會係倒後 (你諗一諗)
假設 逆行 Neil 【中槍爆頭 子彈留係腦】
逆行 Neil 要死
就要 逆行 Neil 自已個頭抽粒子彈出嚟
再返去順行大佬支槍到

問題嚟嗱
即係粒子彈幾時放咗係 Neil 入面？

所以粒子會唔會係卡左係門或者其他地方，而唔係Neil個腦到

如果 逆行 Neil 【子彈穿過 爆頭死】
咁樣 順行大佬 邏輯就成立

順行世界
假設子彈射穿 逆行 Neil 頭
粒子彈最後 射中牆

逆行 Neil 角度
牆粒子彈倒後
再穿過 Neil 個頭
再返去 順行大佬支槍

咁樣就冇 bug
但係粒子彈留咗係身體就有 bug

咁即係
逆向Neil 解鎖開門，主角退返入去，Neil 關門，中逆彈死

正向就係開槍，穿過Neil變冇中槍，開門，主角走入嚟打，Neil關門鎖返退後走

Neil隻錶係咪有bug，點解佢reverse咗一次但係都係去到核爆先count到零

係，我都係咁諗

順時果陣，neil係彈起身中槍> 門開 > hold住門 > 倒住關門走
逆neil果陣，推開門入去 > hold住門 > 關門 > 中槍訓低
問題就係佢入地底都開左門，點解又要關門呢

留名先 今晚睇完
準備二刷 一定要睇imax

巴打明我講咩

其實子彈入身體 有bug
呢個 pt 可以推返 時空夾擊 係冇用

咁因為照計嚟講係Neil返去先關到鎖
咁所以Neil返去時係鎖左門，佢開鎖hold 門，主角快銀退入去，Neil 關門之後中槍死

正向就係開槍，Neil起身變冇中槍，開門hold住主角入，關門鎖上退返行

咁就應該講得通Neil要返去開鎖

開到鎖*

因為Kat都係咁嘅情況 應該係咁

其實點解公路戰之後kat入藍房要帶氧氣罩？反而Sator 唔使帶？明明主角逆行嘅時候一定大要帶罩，順行無論藍房紅房都唔便，呢個算唔算bug

因為間藍房嘅空氣係for逆向人，但Kat冇逆轉入房

主角經過部機先入藍色房所以唔駛帶，但出去室外就要

諗諗下neil點解會死係門另一邊
佢去到另一面，即係佢已經開左門啦，咁點解要關門害主角

哦，即係嗰間房同佢地逆行返去嗰間房原理一樣
Thanks

我都有諗過，只可以話註定係咁，佢唔咁樣做就唔連戲完唔到個loop

點解主角係奧斯陸freeport第一次入左反方向房唔使戴氧氣罩？
但Kat係塔林入去反方向房要戴氧氣罩

我發覺好多解說都冇講呢個位或者有人解過，睇漏左

仲有，既然佢係完左單野先去開門，點解唔帶多一個人過去，多個照應咪唔洗死

應該因為其他人疏散緊

neil逆行食子彈果度唔明
neil角度
行去門入面
比子彈射中
死

門入面個敵人如果係順行
咁佢係要特登射逆行子彈先打得死neil?

你睇下我上面咁講明唔明白

對於Neil嚟佢，敵人係逆行，子彈係倒轉穿過Neil入返把槍到

咁所以敵人順打時係正樣射出子單穿過Neil, 但Neil變冇中槍

補充關鍵的開鎖（極雷）：Neil原先是在藍隊，但在戰爭的過程中間發現若他不改成紅隊幫助主角小隊，他們會遇害導致任務失敗，因此在戰役的中途將自己改為順向，去協助他們離開引爆點。然而，在Neil救出主角後，表示自己還是得再逆向回去，才能幫主角「開」鎖。這也就是當主角試圖要去洞穴中阻止反派時，我們看到了躺在地上的Neil，瞬間復活又擋下子彈。注意，對Neil來說，在他逆向回去的時候，門一開始理當是開的，他進去後把門鎖上 → 擋下子彈後死去（請將「把門鎖上」當作和「子彈回到彈匣」一樣的道理，在順逆向的世界皆會是反過來的）。因此，對於我們看到主角的角度（順向）就會是，Neil復活後擋下子彈後 →「開鎖」 → 往外跑出去。
source:

睇我上面解釋
其實 bug 嚟

自已
代入 順行大佬 1次
代入 逆行 Neil 1次

順行人 同 逆行人
打拳頭架仲可以講通
一射子彈就會有 bug

時空夾擊 應該係 bug 嚟

咁都可以，其實都係估，佢起身之後中槍已經好快開左門俾主角入，正常開鎖要時間啦，再加上頭先有巴打話見Neil 關門再向後走，所以我就估佢係逆轉後先開門

關鍵在於Neil倒後走時有冇關門 我過兩日睇多次就知

有

我覺得唔好用這個宇宙得一個neil來諗會好d

有關門嘅話上面解釋咪唔岩囉，因為如果照上面個解釋，Neil係冇關門就倒後行先岩wor, 因為係neil 嘅角度門係開住嘅

呢個場景都有兩個，一個擋槍，一個上邊拖人出嚟

可能係勁用個旋轉器玩影分身，既然個設定係可以和自己接觸

真係r爆頭 試下改成密碼鎖咁諗
當密碼係123 要係入面㩒密碼先開到門
逆向Neil跑入洞 個門係關緊但無鎖到
主角係入面打緊
之後Neil推開門 等主角出返去門口
然後關門 㩒321密碼咁”鎖返”對門
然後中槍死左

唯有解釋係逆向世界可以倒果為因
同埋宿命論
道門一開始冇鎖到係因為之後Neil一定會關門然後㩒321

琴日都有同巴打傾過, 有5個neil
但各自做緊唔同野

點解主⻆最後要殺軍火商？
明明係自己友

因為唔聽佢支笛

真係倒果為因，勁痴線 知道左個結局，就逆傳返去做返場戲接返

我想問Neil話要返開鎖個下佢知唔知自己要死同埋佢點解話要返去開鎖 唔係好記得個劇情

因為主角同隊長都冇開鎖

等我又來個解讀，其實所有野都係做戲，俄佬女人都係買通左既演員，Neil其實無死過，全部都係做戲幫主角毀滅未來。

係機場有一幕，主角問佢點解唔講上次見到佢
佢答如果有人話你將會被爆頭，你會點？
我諗佢應該一早知會死
I think this is the end of a beautiful friendship.

最尾Neil點解要走? 明明已經成功左
佢走係走去邊? 走返去幫主角擋子彈+開門?

係呀，佢唔返去完成唔到個loop

應該係話佢唔返去就唔會開到門

最尾果到好似有問邊個開鎖，跟住Neil話都佢開鎖最勁返去開，詳細唔太記得

car chase都係有小小唔明，主角第一次逆時返去點解會係公路搵得返個橙箱？
之後其實舊Algorithm其實係咪正向主角係同sator做交收個時掉左俾逆向主角?

同一時間可以有幾多個同一角色?
比如話KAT最後係有兩個但得個仔所以有一個KAT唔會見到個仔? 定係未來KAT會係過去KAT逆行嗰刻開始見返個仔?

"Neil救出主角後，表示自己還是得再逆向回去，才能幫主角「開」鎖。"

如果neli l救出主角後無番番過去「開」鎖會點?反正都已經救佐出黎

同埋最後女主殺佐反派之後，點解要船後面拖住反派條屍?

俾資金同爆料俾Sator既未來人係咪由未來逆行咗幾十年去現代？

未來科學家將分別載有九部份既時間囊瞬間由未來傳送至現代（主角同Neil一路行一路傾），係咩原理？

一間餐廳分紅藍房，逆時客食完野，順時客角度係逆時客嘔野食出黎，如此類推可以解決糧食問題？

我都想知 佢如果唔完成個loop又會點 有巴打話咁主角就開唔到鎖 但係當刻同neil道別既主角又已經完成左任務？定係理解為發生左既野就會發生 即係主角成功完成任務個刻就證明左neil無論點都會死都一定會完成個loop比主角開到鎖從而完成任務？

就好似啲人問點樣逆幾十年，唔飲唔食
咁你食野走返去順時搞掂未走返去逆時
你有部機架嗎

你話俄佬係門口見到敵人條屍唔理佢都不可思義

成套戲女主角係最大贏家

Neil bb

難明過inception

無呢個可能 因為what’s happened, happened
所以佢返去開鎖係必然嘅事

一定會完成個loop

因為係命運要佢去完成個loop
之前都有講
如果你選擇唔去做一樣野
係因為命運決定左你唔做一樣野
所以neli 係一定會去loop 閉門檔子彈
因為係命運理佢完成呢個任務

因為逆時主角渣車去到兩架車中間先醒起原來嗰陣時中間架車係逆時自己，但呢個時候已經俾sator見到舊野係銀色車度，所以俾逆時Sator架SUV撞到反車

因為主角一開始係順行，所以環境係冇影響

戴氧氧罩係取決於條友係順行緊定逆行緊
而唔係佢係邊間房到

佢知道呀 佢見到係自己先掉過去
因為講大話唔想比sator 知
講佢唔知原來sator 已經知道左佢掉左去銀色車
所以比sator 撞到反正
因為sator 知去會去拎番

因為逆時Neil 係
1. 逆時行入洞
2. 經過個度已經打開咗嘅閘（純粹關住無鎖住）
3. 入去閘嘅另一邊
4. 閂返度閘
5. 擋子彈（你可以講係噴粒子粒出嚟）
6. 訓低死咗

有冇CHING知?

Kat都係順行

睇左4-5個半個鐘至一個鐘嘅解說 佢地頂多講最後場大戰 同埋講neil死左 但係全部skip曬過程 我覺得佢地都係諗唔到先特登唔講

有唔明既概念係⋯

1. 發生過既已經發生
既然係咁，所有返轉頭做既事唔係應該徒勞？舉例如果Neil 返去開鎖係會救到主角，咪影響左已經發生既事? 咁係咪主角阻止佢返去佢就唔洗死？

2. 逆武器運作
純粹用念力控制?

唔係最後大戰先難咩 亂到九彩 順時逆時兩邊每一下戰術 炸邊個建築物 完全唔知發生咩事
利申睇左一次咋

1 唔係 就係要neil 番去幫佢檔彈開門 主角先可以解除危機 先可以創立到tenet 如果主角阻止左佢去檔彈開門 咁主角就會比大佬殺左 創立唔到tenet

2 就唔知

1. 其實點都係贏咗
其實 未來主角 叫 Neil 返過去救自已
Neil 醒啲
就會知道無論點都贏
因為佢做到回到過去呢個動作
證明過去無變到

實時 sator 都係
其實佢回到過去 越南遊艇
佢醒啲 都知佢輸咗
因為佢成功嘅話
過去嘅 sator 直升機都坐唔到
舊世界已經毁滅咗

【命定論】 嘅 時空片 一街都係
不過通常個角色 係回到過去想【改變】
最後先發現自己【製造歷史】

天能角色 係回到過去【實踐】
一早知道答案去 【製造歷史】

佢地每個場景都會拍兩次 好似真係要練倒轉講 唔係電腦錄完再倒播

我睇片同文都話男主角係逆轉渣銀色車先知之前嗰架係自己，如果佢一早知舊野喺架銀色車度，點解唔直接喺銀色車拎走舊野走？而係渣返去現場？

逆轉子彈係點樣射出？ 一開頭睇主角對住一部牆做實驗，子彈係由石牆飛番入手槍，諗唔明女主角點樣中槍。

我感覺係套戲其實想帶出，所有野都有一個既定結局，其中既人物只係參與體驗，無人能夠改變到終局⋯因為終局已包含左中間所有曾經回到過去，嘗試去作出改變既動作⋯

因為粒野已經係牆所以係穿過正向女主角個身返去逆向俄佬既手槍度

呢個係正向既角度睇，係逆向主觀既世界你粒子彈都係由手槍射出

我都想知

個天能組織成套戲都冇咩交代
有時得啲畫面
以我理解佢地個基地係海中心
有風力發電同埋船上有轉移器
Neil係帶埋成隊軍隊一齊
係海中心逆行好多年返嚟
間中會有一日半日轉返順行同外界接觸
靠貨櫃拎補給
艦隊上面空氣都轉換左所以唔洗帶罩
係咪咁？

但係無人可以改變到結果既情況下
我哋依然有自由意志去執行唔同既行動導致個結果產生
而唔係乜都唔做等個結果就算

【命定論】其中有趣位

你以為你有得揀
其實係命中注定

你以為咩都唔做
其實都係命中注定

路蘭呢套 時空片
其實講嚟講去都係【命定論】
不過描述再多啲
因為係 【明知而去做】

挑戰係
如果我【明知而唔做】
即係我有【自由意志】
有【自由意志】就有【平衡宇宙】
【命定論】就係錯咗

首先你要知道有 2 team 人

team 1
【命定論】【單時間線】【命中注定】

team 2
【自由意志】【多時間線】【未來在你手】

呢 2 team 人係 敵對

會唔會d 武器係冇時間限制
逆行槍 開槍就姐係粒子彈收番入槍
但唔係喎 個時逆主角見到自己之前都係有哂d 子彈隆係到

係，用呢個方向表達自由意志既美好係好正，因為當下無人會知道結局，我地都會覺得事情係可以改變，有盼望 其實同我地一路走來，爭取自主既過程一樣

明知而唔做/做
其實就係neil最後同主角道別個幕
佢有選擇權去決定救唔救主角
但Neil決定犧牲自己去製造個歷史出嚟

Btw 其實現實大部份人都係sator嚟
就算明知而做 但結果始終同預期唔同

用連登仔嘅句子就係
如果個個都成功
個世界就會天下大亂

順行逆行交織既情節係燒腦，但終究解得通。
但係故事既起點，我地冇人解得到。究竟係主角加入天能還是主角創辦天能?(其實唔需要明，因為冇得解釋。套戲違直線既因果論，基本上係一個又一個既圓形，你追溯唔到起點究竟喺圓形上既邊一點。)

回溯論證底下，係未來既主角創辦天能然後安排返故事中既主角加入天能並且經歷返呢次成功制止地球滅亡既過去。但未來既主角點樣經歷成立天能既故事?佢咪又係同套戲一樣係俾''未來既自己''引導下加入天能。越追溯，越搵唔到源頭。

悖論的本質就是思維陷阱，用邏輯係解唔通。

想問逆武器點運作？
點解順時空既人可以用到逆武器？ (一開始示範開槍嗰幕)

物件逆左熵 唔係應該由無序變番有序
咁順時空既人點樣將一件逆熵既野由有序變無序？

簡單d講最開頭粒逆熵子彈點解會射左入標靶入面？
how can do that?

(如果由逆時空既人用逆武器係無問題，因為原因經過結果係調番轉)

有無人睇得出成套戲有關男主角既戲份係要掉轉解讀
即係開頭話佢係主角,然後佢食毒藥係結尾

有無人可以講下？

唔拖走佢咪會被人發現條屍

2 係掉轉做
想拎野就要諗住放低佢

逆向咁睇就係主角用槍射入標靶
不過因為主角同槍都係順向
所以主角先話個感覺好怪

當逆行左既角色回到過去變返正
咪會佢變正個時間線上存在2個或以上既自己?
多出黎既自己最後要點收科

本身順行緊個角色去到某時間會開始逆行，世界會得返一個角色，所以唔會多左個人

咁男主投訴女主殺做佐，女主問番男主有無方法補救？男主話有

個“方法”係咩？
我太蠢睇唔明

逆行打J
係咪要用念力將篤精吸返入條jer度？

搵方法搶演算機

純粹指佢哋及時阻止「演算機」放落地底深處

因為過程都係腦補，返去先開鎖定調轉鎖返門其實冇人知 總之neil最後都係關門中槍死

逆武器既概念應該係件武器傾向由無序會還原番有序既狀態
即係有序既狀態先係佢最stable既狀態
咁既設定下除左逆時空既人之外 有邊個可以將粒子彈彈藥炸開射入標靶 但片入面係順時空既人都可以用逆武器

正常槍開槍打落墻到，之後將把槍同墻過逆轉機，之後再用咪會調轉射囉，即係好似未來人將時間囊逆轉返去過去俾sator應該同樣做法

至於你話Freeport果到，其實都係睇用邊一個角度，對於正主角逆主角係倒帶咁子彈已經係射出左
但逆主角嚟講就正主角倒帶，子彈係由逆主角射出嚟打穿玻璃

咁其實武器逆轉左，正常人係用到 不過方向倒轉

熵既逆轉係咪只係apply落進入逆轉門的生物上？

我只係理解到
正常時間既人睇逆轉梗既人開槍係會見佢收返粒子彈
而正常時間既主角拎住枝逆時既槍開槍粒彈會收返埋講得通咩？...
如果同一道理咁枝槍應該主動飛去主手上

Um...逆轉嘅好似係粒子彈，唔係技槍 因為佢試嚟試去都係粒彈

佢試槍果part唔係睇得太清楚，個科學家係咪話塊有逆傳子彈嘅石係天能從世界各地搵到嘅屬於未來人嘅野？果度咪好多個locker收埋好多物件嘅

你回錯人？

岩岩睇返d片段，果間locker房除左子彈之外，其他物件都係逆傳左，主角可以吸上手，咁即係逆傳武器應該係指粒子彈

所以係咪粒子彈飛返埋去主角先開槍

主角係正常開槍，之後子彈飛埋嚟
因為之後個女科學家教佢吸子彈係要諗放低子彈
所以我諗物件逆傳左正向人都可以用，但要諗相反

要諗依下野又係好笑 如果我唔知情踢左落個逆轉既波到 唔通佢唔識飛？😂

係咪會痴實你隻腳，因為你想睇飛出去

其實追車個scene係exactly 邊個時間邊個地點sator攞到plutonium?
電影淨係理解到到neil 丟空箱畀sator 同plutonium 去中間架車 跟住係點？

Yessss

我覺得淨係物件逆行都有啲奇怪淨係係自由港間房，佢對住啲子彈痕ff佢射出黎。咁未會射爆自己

當然如果背景係有命運論override既，其實所有野係必然，唔洗討論咁多

岩，命中註定
不過逆轉左嘅子彈同玻璃子彈痕性質應該唔同，因為子彈痕嘅子彈其係逆主角正常開槍射出嚟，所以正主角視覺先倒帶飛返入槍

但早段主角試槍玩果粒係子彈嘅熵逆傳左，而唔係倒帶嘅

我係咁理解

我覺得係控制唔到
就如你見到逆時既自己
就一定會喺將來自己會入逆時機一樣

極端d講
如果有個有錢佬話
如果有任何人之後見到逆時既自己
我就俾副身家佢
條件就係一定唔可以喺將來逆時
當佢咁講之後
甚至佢有呢個諗法嗰一刻
呢個世界就唔會再有人見到逆時既自己
除非佢真係有好大既決心想返返過去

just我覺得

睇完，唯一唔明俄佬應該喺游艇死咗？之後點出現喺塔林同主角搶野

咁係咪
12:00你本身未有事 12:01 a去左部機逆行返返去一分鐘前打你一槍
咁你既經歷就係12:00冇神神個身流血之後有粒彈頭係你個身穿過你身之後粒彈飛返去a到 12:01你就冇事 a又返返去部機度
我只係理解到咁

死咗嘅俄佬係未來俄佬
當刻嘅俄佬坐直升機應該係去咗歌劇院

想問下係咪每入一次轉換器，係咪個世界就會多左一個自己

例如今晚會開六合彩，我聽日知道左中獎number後抄底佢
然後入轉換器，令自己逆時，返去琴晚未開六合彩前
將number交比未開六知彩前嘅自己
再入返轉換器，令自己變返順時

咁係呢個時候（順時），咪會有三個唔同嘅自己？

一個係唔知六合彩number嘅自己
一個係收到六合彩number嘅自己
一個係比左六合彩number出去嘅自己

利申1999，唔知有冇人明我講緊咩

當你返咗去講俾過去嘅自己知
嗰時會有2個你 一順一逆
當你俾完號碼順時返自己本身嘅時間
過去同現在都係各有一個你
唔知有冇錯

好似係 但根據返套戲入邊嘅規則

你俾咗六合彩number比自己既同時
個世界都會毁滅咗

點解開頭兩輛火車經過之後個鐘咁快到7點？

星期日睇左, 腦補左半日, 大槪明成條timeline, 但係就唔係好明個detail。

1) 如果得時間線係得一條而只會向前行, 咁Kat同Max最後有冇擺脫到Sator? 因為其實成個故仔一開始係講Kat俾Sator挾持, 咁如果呢個係個Fact, 咁其實成套戲做咁多野都唔能夠改變呢個事實。

2) 咁最尾接仔放學個Kat 係跳左落海個Kat定係坐艇仔走嗰個Kat? 咁其實咪同一時間有2個順行嘅Kat? 只要兩個Kat唔接觸就唔會有事?

3) 點解逆時主角喺Oslo個Time machine轉出黎會出左2兩個主角? 我明順時主角同逆時主角打嗰邊, 但係點解Neil去追另一個由逆時返黎變順時嘅主角時除佢面具之後就冇理佢?

逆轉並唔係方向咁簡單喎
係講緊有序同無序既逆轉
正常狀態下 物件係會傾向無序既狀態
所以子彈既炸藥係撞擊下先會炸開令子彈飛出去

如果子彈逆轉左變左傾向有序
咁應該連炸嗰下都炸唔開

可以咁理解

但無論有幾多個自已，都係行同一係路，同一條時間線

我理解係簡單咁睇重疊嘅period有幾多條線代表果個時空有幾多個自己

Neil係相信隊冧過去自己就唔會有將來嘅自己，即係如果佢唔返去救主角，主角就會死，就唔會有呢一刻同佢講嘢嘅主角，亦唔會有將來招募自己嘅主角，就會冚球鏟

1)擺脫左
2）跳落海果個，坐艇果個照道理應該逆𨍭緊，但跳落海之後至到坐艇Kat 逆轉前係會有兩個正向Kat
3) Neil除主角面具見到主角都應該估到係之後會發生嘅事，同埋自己友嚟 仲點會阻住佢呢

想問Neil 條屍唔係應該由「一開始」就存在係道閘裡面咩?
或者直到(以正向角度)第一次有人發現條屍而搬走佢既時候就存在咩?
Neil死係逆世界,以條屍角度,佢會一直去到遠古,直到條屍爛晒先係架?
咁照道理,個軍火商係該位置佈防時,對條屍做某D預防措施,又或者有一堆人研究條屍先係架?
如果係正向世界放個籠罩住條屍,咁條屍(以正向角度)起身時,個籠會點?撞爆呀?

但正常咁樣應該係冇可能嘅？
如果你能夠由唔中六合彩 > 知道六合彩號碼> 逆傳 > 俾號碼自己中六合彩，咁你咪唔會返去俾號碼自己囉 咁咪loop唔到囉

What’s happened, happened 歷史你係唔知號碼唔中六合彩就係唔中，係咪咁樣？

當初唔中六合彩就代表「當你去到未來,再用逆向世界話比你自己知六合彩number時會出事」,所以你唔能夠成功同自己講六合彩number
呢套世界觀好似係命運整定晒,好似係

答案係唔會有籠罩住因為結局已經寫好唔會有如果

Btw你話條屍一直係度又好似幾岩

有冇巴打分享下邊條youtube英文分析片係做得最好？

已睇幾條台仔分析 想睇下外國d人點講

係逆世界既角度neil係係個一刻出世
the beginning

結論 : Neil係未來人

炸嗰幢樓嗰度我覺得設計得好好
完美咁show到兩邊同時炸棟樓喺時間線上會係點
佢本身個shot 係紅隊角度睇 係由冧咗變返好跟住個頂俾人炸
之後有另一個shot喺藍隊角度就變咗成幢野係冧咗
呢個位我覺得真係處理得好靚

我覺得應該係有兩個Neil
第一個係你見到一開始落到去攤咗喺度嗰個
嗰個就係喺結尾度同主角告別左之後 再返返去幫主角擋子彈嘅Neil
另一個就係做馬伕拉佢哋出嚟嗰個 拉完出嚟佢就告別然後再做返另一個Neil

其實我都唔係好肯定

中段嗰度sator 喺藍色房就係倒轉講嘢然後再錄音播返出嚟

戲入面話要粒子接觸 姐係兩者皮膚接觸就會全球毀滅

就係佢地同時落order話要炸屋分散注意力
所以藍隊炸先 嗰幢樓就會因為逆時變咗喺返度
但係紅隊炸因為係順時 所以頂樓部份喺順時嘅角度睇就真係炸左

如果你唔會做嘅你就一定唔會做
如果你未來會做嘅話你一定要做
所以點解Neil 最後話一定要完成埋個任務返返去戰場

所以根據命定論 Wt happened is happened
你當刻係冇中到上期嘅六合彩
即使你逆向返去話個號碼俾自己知
一樣會有其他原因令你買唔到/中唔到
呢個就係電影背後嘅意思

係呀

我都覺呢個shot好屈 仲有個人比幅牆埋左入去個度
我都睇得明 但係其餘時間我就完全唔知佢地做緊乜

呢場係真係睇到眼都跛
不過去到大戰呢個位我就開始放空自己
學佢自己話齋 Feel it

自己諗最好

逆行男主番到去機場同順行男主打
先知道之前係自己同自己打
即係呢次個順行男主又會觸發馬路+倉庫事件
跟住又逆行番去？
電影係做個loop嘅其中一次？

片頭去餐廳個阿伯話早一排有爆炸
即係果時任務已經完成？

大戰其實好凌亂 都睇唔到佢哋係對戰緊
只係見到一堆人射空氣

埋左入幅牆
係咪因為另一隊炸左幅牆
佢行埋去果時由碎片變番幅牆

真 佢仲要係兩邊角度換來換去
你好難跟得上佢個速度

以我理解 呢個loop會係一個封閉循環
姐係當順行主角去到後期又會逆行到過去
再同過去順時嘅男主再打過
無限loop

就算跟到速度都冇用
因為導演冇諗住俾你哋睇槍戰/打仗
只係俾你哋睇下5分鐘嘅時候兩隊嘅神合作

因為嗰幅牆係逆時俾人炸
嗰條友應該係順時
佢喺度嘅時候喺逆時嘅角度仲未炸 所以就有個殘骸喺度
跟住喺逆時嘅人要炸嘅時候佢走唔切
所以喺順時嘅角度佢就比一部無啦啦出現嘅牆埋左

因為爆炸係會將人彈開
逆向後嘅爆炸就會吸入
所以點解藍隊員走唔甩就係因為佢俾吸入幅牆
就好似一開始喺自由港入面 逆向男主因為飛機引擎爆炸而被吸出去

真 呢一場真係享受下
我睇完都坐咗陣先諗得通

其實當刻真係有太多新資訊吸入
我哋即時係處理唔到 所以會覺得好亂
二刷/睇解說就會令到成個思路清晰好多

自由港唔係推入去咩

我覺得除咗最後大戰好亂之外 其他我睇咗一次都已經明
不過一開頭個劇情設定嗰啲解說位我跟唔上
反而後面sator 出現之後就開始跟到

一開始係逆向男主被吸出去
後段要救女主先被吸入去
因為兩次都係逆向 所以一次係吸入
一次係吸出 而唔係“彈”

審訊室係最亂嘅一段太多Sator

明了
我成日以為逆向時間做嘅一定要係逆
唔記得順時做嘅嘢有時都會影響逆
真係人都癲

審訊室我反而一睇就明喎

其實係咪有三個Neil三個 Sator ？

總之鏡頭會focus on順/逆
去俾你分清楚啲效果係正常定相反緊
呢個係我後來再諗一諗發現

有時睇佢哋倒後入返旋轉門我就腦閉塞

我諗都係時候要二刷了

我二刷完再要繼續討論先暸解多咗

其實我覺得旋轉門呢個設計反而令人更加容易諗通
佢將兩邊時間線嘅交界線好似一個發夾灣咁樣比喻

總之就好似套戲同你講完又講嘅logic:what’s happened, happened
逆行時間線嘅嘢，套戲一早已經發生晒，佢地只係要完成佢地嘅使命

有人講過
但點解？
順向+逆向
第3個係屬於咩向？

呢個係咩bug位

Sator 得兩個
Neil 就好似真係有三個

呢個明 不過係當刻Sator個玩法令我好亂

點解？第3個係點嚟

係呀呢個係一個循環
主角最後可能會覺得咁橋嘅
但係一定會將呢啲嘢全部go through一次

我見到子彈窿嗰下已經get 到
不過後來順時嗰度saotr 入嚟屌班傻閪我有lag左下

車個Part 立方解說話有三個

一開波嘅Neil，開始逆行嘅Neil同招人天能嘅Neil？

歌劇院嘅Neil

有啲嘢唔係好明：

1. 例如而家2020年9月21日，我用一年時間逆行返去2019年9月21日，然後由嗰陣開始重新轉返做順時。咁嗰陣就會同時有2個我存在，而後生啲嗰個我就會去到2020年又逆行返去（因為重複我做嘅嘢）。時間再重新去到2020年9月21日嘅時候，世界又會得返一個我，係咪咁？

咁喺2019年，世界有2個我嘅時候，我係咪會冇家人冇朋友，一直等到2020年9月21日，另外個我走咗，我先“接手”啲家人 咁喺我家人嘅視覺會係點？

2. 如果每次逆轉都會出現多一倍嘅自己，咁理論上係咪等於可以無限複製自己？只要逆行返去，U-turn，帶另一個自己又再逆行，再u-turn。玩幾次就可以自己砌隊足球隊

1.係，如果你嘅外貌同舉止無變，你屋企人唔會知
2.如果你一開波有未來嘅自己搵你搞足球隊就係，what’s happened, happened

蕭生成日講相反野
唔通佢都係逆時人

未來俄佬點解要特登走返去隻遊艇

追唔切post 淨係想問歌劇院個槍逆流陣係邊個開主角執炸彈個下

未來人係紅房剩係將個時間囊經過旋轉門
然後唔經旋轉門走去藍房執番個時間囊
果件野嘅熵就會逆轉
埋左佢就可隨時間倒轉番去sator 咁岩掘到件野(裏面俾埋下次坐標)
然後sator 就埋番個順時膠囊
若干年後未來人就會收到

同理個女科學家就運算機分成9件經過旋轉門
再埋番係唔同地方(9個核國嘅未來位置)
咁市可以將佢地收藏係過去

第二個問題
逆時人食嘅野
即係果件食物都要逆時先食得落肚
(參考逆時人一出房就要帶面罩吸逆時氧)
即係果件食物係由順時果面送去
然後逆時果面收到食埋
順時果面就睇到食物由
食左變番未食再入番旋轉門
應該點都有一面無得食？
唔知有無理解錯

一個佢最鐘意嘅臨終之地啩

4個主要角色時間線我都已經睇張圖明哂 ，但其實啲角色動機係咩?啲字幕太快睇唔切

奸角肥仔 未來人叫佢儲齊9大零件整個時間機器， 毀滅世界再重置世界?咁點解要揀佢， 因為佢有胰臟癌自己想死就搵佢?

高妹 點解同男主角搞咁多野?因為憎佢老公?

主角 呢個唔難明， 保衛地球拯救世界

蝙蝠俠 同主角兄弟情

印度婆 其實佢係做咩？完全唔知佢做咩有咩用，又教主角野又比主角殺

奸角
零件收埋喺核彈頭度，未來人需要一個挖核廢料嘅人，唔一定係揀佢，佢只係第一個挖到未來人收埋時間錦囊嘅人

高妹
想離開老公但冇方法，咁啱男主出現

印度婆
以軍火商角色幫手招兵買馬

逆行如果宏觀咁睇大把bug
逆行既人喺歷史中根本會產生勁多side effect 做成祖父勃論

天能劇情輸了...

如果你最終冇死
每一個時間點 都只會有奇數(單數)嘅你
原順向你+n(逆向你+轉回順向你)

順時睇, 時間點A 轉向門 會憑空走出 逆向你+轉回順向你
到時間點B 原順向你+逆向你 會走入轉向門 憑空消失

但個洞口冧咗喎？

未試過睇左套2個半鐘既戲
但我上網搵佢d解說，補完既片，係睇得長過套戲

男主角入去想開門個時
道門擋左下子彈，有閃左下

Neil有講過如果唔同做法就會有平行時空
而主角現身既時空就係Neil有再返去開門同擋子彈
所以佢先可以救到世界，哩個就係neil講既事實
亦係一定要發生

我諗應該係咁

講bug不如講下佢中心思想
其實天能講緊既就係耶撚自由意志論
假設係宇宙由大爆炸嗰刻已經命定
咁人類既自由意志仲係咪自由意志？

傳統機械論就話自由意志係假
因為所有野都注定，你做都係窮撚，唔做都會發達，何況你決定做同唔做都係宇宙一早已經注定

神學自由意志就話
雖然世界已經注定，但你選擇既當下你係出於自己既選擇，你雖然無「自由意志」，但因為你相信你自由，所以你擁有「自由的意志」。就好似女主咁，相信佢喺上船一刻已經知道跳船個女人係佢，但佢仍然因為呢個係佢自己既選擇而感受到自由。

諗諗下同interstellar係有啲異曲同工

其實佢個命題同表達手法幾有趣，bug多就梗，有損觀影樂趣都梗，但未必真係咁差，都有啲玩味既

你個理論係天能係唔適合

上面已經有巴打講過 逆行/返到過去既人都只係執行緊同一條時間線
佢哋係執行歷史而唔係創造歷史

所以宏唔宏觀咁睇都唔會有影響

前期文戲太趕, 其實套戲根本要拍成mini series, 6, 7集咁
補下D細節, 避下bug咁
個人鍾意呢套多過dunkirk

Mini series就唔係電影了
睇既感覺會差好遠

需要解話 作為一套電影其實已經唔合格啦
要睇複雜不如拎phy論文拍好唔好?

Time Stone能力

好似男主角係貨櫃等返機場個陣咁
本來冇事既手臂突然留血
因為同受傷時間越接近，傷口會先出現，原因係之後

逆向主角視覺
受傷流血>正向主角將刀係手臂抽出>復原

逆向Neil視覺
爆頭>槍手抽出子彈>復原

應該係咁？

認同
其實傷口係變成逆向個一刻已經形成
係流血前幾日主角啱啱逆向個時手臂已經痛

所以Neil粒子彈可能係佢逆向返去嗰時已經係到

唔明嘅位置反而係
逆向Neil閂咗對門先令到主角入唔到去
係咪咁？
所以其實冇人解過對門嘅鎖？
個一刻由擋子彈到開門倒後行太快
睇唔切

我到呢刻都覺得係 bug 嚟
順行人 同 逆行人 應該係唔可以互傷傷害到

你試下諗真啲成個順逆世界規則
同埋忘記咗 【無中生有傷口先】

假設我處於逆行世界
我身體會繼續 身陣代謝/老去
如果我用刀整損自已隻手
我係咪都會 keep 住流血先？

好嗱
我係逆行世界
比一個順行世界嘅人插咗一刀
我都會 繼續逆行 同 繼續流血 啱唔啱先？

返返去套戲 (逆世界觀點)
逆行 full gear 主角
係咪比 順行主角 插咗刀？
理應 繼續逆行 繼續流血
但係 逆行男主仲止咗血

你話路蘭
係倉庫嗰陣 自已無中生有有個傷口
呢度解釋咗囉
我就覺得 路蘭都知 bug咗
所以 無中生有傷口 去兜

你諗深啲 戲中 所有傷口都有 邏輯/規則 去解釋
無中生有 呢個係解釋唔到
你再睇埋我嘅 分析個邏輯

其實我都唔係第一個講

逆行男主中刀傷
逆行Neil爆頭死

係同一個邏輯 bug 嚟

外國論壇都大把人講

我用創造世界觀 嘅角度去解釋點解有 bug
因為你玩 逆行世界
仲會同 順行世界 有關連 係唔會有 bug

但係你喺 逆行世界
嘅自已都會繼續 身陳代謝 / 老去
就會出現上面講嘅 bug
都

逆行時間落雨擔遮

把遮係咪 一開始濕 -> 收遮 -> -> 開遮 -> 乾

你都係開遮先

逆行neil中逆行槍爆頭=冇問題？

開們倒後行好快，跟本鎖上門/開鎖都冇理由咁快，所以我就認為係逆向Neil係返去先開鎖，即係主角係到倒帶打緊，Neil係後面先開緊鎖

係，呢個同機場Freeport 情形一樣
兩正一逆

條屍由盤古初開就出現

佢套戲無講明
你可以當我係幫佢兜
不過佢地逆時幫Kat 療傷個陣有提過
有team 會幫佢地clean up
可能佢地行動完會有clean up 嘅習慣
係順時嚟睇會見到有team 人
倒轉行咁掉條屍係嗰個位

純鳩up 吓

分分鐘netflix又拎嚟拍劇

下下都好似王晶啲垃圾狗屎爆谷片好唔好
場內笑完就算

嗰度核爆完 應該唔會有clean up team入到去清走Neil條屍

大戰前好似有見到運條屍上飛機？

睇完條片都唔明公車戰
有冇勁人解答下
1) 女主角係幾時比人捉咗去逆行世界？點解佢無啦啦出現喺對面
2) 藍房係逆向sator+ 逆向女主角 咁佢哋嘅動作咪相反？睇條片又話sator要「演」返成個過程出黎？咁以逆向sator嘅視角佢係咪要就逆向女主角嘅動作去一連串嘅動作？

我懷疑自己有啲錯concept 求屌醒

打錯 藍動係正向女主角先岩

我唔明點解飛機埸果段
第一次主角同Neil 遇到黑衣人
黑衣人係同時出現？

因為之後逆轉
係男主角同自己打完先轉正
先遇到Neil
點解會一齊出現？

你諗錯
女主角無逆轉過
藍房係逆Sator 加正向女主角

一個係倒緊帶
一個已經正向左

係 我岩岩打錯左sor
所以先唔明

逆時嘅Clean up
你順時clean up 唔會完成到條屍出現係嗰個位先返生呢件事

用逆向主角視角睇係一入一出，但正向主角正向Neil睇就係2個一齊出，不過1個係倒後行出嚟

同中間紅藍房戰原理一樣，主角角度睇係逆sator正sator同時行入機，不過逆sator係倒後行入機，咁用返正sator角度睇就係一入一出轉做逆sator

我唔明Kat 在車戰後被捉去紅藍房間. 之後中槍倒地. 逆向Sator捉那一個Kat在車戰中要脅主角??

完全冇印象真係要重睇先知

Making of講係演員真係倒轉講，唔係電腦逆轉
好黐線

逆向sator 捉嘅係正向Kat

正向視覺睇應該係咁冇錯
但咁理解就好易混淆，用返逆向視覺睇會好啲
門鎖係逆neil解

忽發其想, 如果要係逆行時空生活幾年, 咁做所有野咪要倒轉做先唔會畀人察覺到, 譬如行路要倒轉行, 食野要嘔出黎, 屙屎就.......

不過要帶個死人氧氣罩就係人都知

屌你老母好揀複雜 睇撚完返到屋企坐禪咁不斷flashback都係唔撚明

等陣食完晚飯睇多次 暫時明六七成到！
但個感覺好撚正

孟買婆其實係跟邊個

佢係跟天能呢個組織
盲目咁相信嘅地步
佢其實唔知道大佬喺主角
佢只係跟未來嘅指示guide住男主阻止末日

你食野未入返部機轉返正先食囉

公路戰邊度有詳細解釋？

Youtube好多都有，畫晒圖 可能有少少細節分別，但你睇兩三段再代入下就會明白晒

Don't try to understand it, feel it.

你代入下sato視角，ff下佢入左間房之後會點做就好易明

係 因為亂就亂在唔同視角睇嘅野唔同

係咪未有流出
已經入場睇左2次
有啲位想再翻睇

無理解錯的話
天能個行動係未來男主叫
到底發生呢件事嘅第一因係咩

好似 terminator咁
有未來人想改變過去
天能就係阻止佢地

lm

會唔會諗得太複雜？
我逆行番去再順行再自己買六合彩咪得
做乜要交俾過去嘅自己？

想知如果由Neil嘅角度去睇返
最後開鎖個part係點

從佢嘅角度睇係佢鎖住道門？

Neil 跑入去地洞 > 門係開住 > 跑入門 > 開鎖（喺逆行嘅時間開鎖會令到之後關門）> 門關上 > 擋子彈 > 世界再見

逆行Neil要達成關門呢個動作先可以令到順行嘅主角之後開到門

諗咗好耐先諗到呢個比較好

等？？但主角角度佢又見到逆向Sator

Neil Death

有個問題
就係正常世界同埋反向世界( 自己作, 希望你地明
佢好快咁講左點解要係玻璃到望到自己乜乜乜
呢到解說得太快已經唔記得左個設定
塊玻璃反射既你代表乜
望唔到自己又點
希望咁多位高手可以講解下

矛盾位：
1）新高妹kat係越南殺咗舊俄佬sator
- 咁無咗之後sator嘅折磨 kat就唔會想殺sator (祖父勃論)
2）主角反車俾人點火爆炸唔應該係凍傷
- 因為主角架車要同逆主角一樣都係逆時間 逆俄佬先可以點得着火 所以爆炸應該同逆主角係同一時間流

我覺得順逆時間個concept好正 但故事唔係好完整 如果拍成劇會更精彩

結局neil應該唔係即時去幫主角擋子彈 因為最近嘅時間門都炸咗
臨尾show一show背囊個扣
一嚟係想講neil人生最後會係為主角擋子彈而死
二嚟係扣翻meet u at the beginning：喺歌劇院救主角同令主角第一次發現逆子彈嘅不明人士就係neil

根據「過去已經發生咗」理論，你見到對面逆轉嘅自己倒後行入時光機，係因為你之後入咗時光機，所以你要入時光機。
如果你想入時光機但見唔到對面嘅自己，就姐係最後無入到or出咗問題。

應該有兩套理論
主角組織係相信發生既事唔可以改變／專登避免去改變
未來人就相信過去係可以推翻
事實上逆行人順行人互相傷害就係改變左現實
因爲逆行開槍打死順行人就即係順行人本身就死左
成套戲冇好具體咁講點毀滅世界
但理論上係可以改變到已發生既事實
所以主角組織先去阻止演算機開啟
即係逆行人打死順行人係可以發生，亦係毀滅世界既動作黎
只係nolan可能都唔識用畫面show出黎點運作

其實成套戲都講【命定論】
路蘭都係【命定論】支持者
你睇返路蘭所有戲都係【命定論】

例證：
星際啟示錄 男主注定入黑洞
先可以同 細個女主 溝通密碼

所以唔需要諗任何變奏
有bug 咪有 有bug
認咗冇人話咩

最恐怖係有班 fans
死兜爛兜幫偶像護航

走數想隊冧高妹

成套戲講命定論？
點解佢入面要講過話逆向後唔好接觸返自己之類
甚至如果好確實支持命定論，個滅世計劃可以唔洗理佢
點解女主中槍行逆向搭船果part， neil要解釋逆向既事物愈黎愈多就會干擾到順行世界(即係過去)

你拎其他戲去做例證就更加無謂，如果幾年前拍套命定論幾年後拍套平行時空就變左bug

我覺得背囊個扣純粹係想指出返一開頭係neil救佢

但meet u at the beginning
係因為主角係末来會搵neil入天能，到時先係主角真正認識neil既開始。

但係佢都幫咗主角好多喎

逆時門同洞穴兩個地方黎

1你已經講錯
未來kat殺嘅係未來sator
過去sator係上咗岸去緊要歌劇院
2人係逆時車係順時

好睇係好睇
不過覺得諗得太deep都係曬氣
因為關於逆向時間實會有悖論
點解都解唔到 即係有bug

天能係主角創既, 印度女(天能既人)開頭已經暗示左佢相信教條(即係好似印度老公), 天能既教條應該就係要殺死所以知道運算機既人, 而到電影最後, 高妹係其中一個知道運算機既人, 所以印度女想殺左高妹, 呢個時候高妹打左比主角令主角知道印度女既位置, 就上車講自己就係主角(即係tenet創辦人), 印度女一黎知道其實自己都係其中一個知道運算機既人, 二黎主角想保護高妹, 所以就比主角殺

(岩岩睇完#1 既解說, 希望無理解錯)

戲入面嘅命定論同free will 就比較有討論空間

我覺得上面係冇講錯
成個故事都係用返命定論先match到

末來人同sator 既行為只係出於free will
但唔會影響最終結果。

其實即係之前唔知邊度聽番黎
所有粒子碰撞結果都係可推算
即係所有事以至思想都係既定
不過都係唔會諗得通
等於二次元要理解三次元係冇可能

但佢哋既「free will」 只係命運安排既一種
令到主角要建立tenet，再出現故事嘅劇情

想問歌劇院救主角既人係邊個

唔match命定論都幾難拍到出黎
但例如開頭女博士係到撚逆行子彈
粒子彈逆向飛返佢隻手果陣佢可以隨時中斷
即係粒子彈既順行角度係冇由女人隻手到比人拋出去，冇外力之下子彈憑空郁
相等於順逆行互相影響會有錯亂出現
命定論我覺得好似只係主角組織想去守住既底線

成套戲無論正向逆向 由頭到尾都plan定 係一個無限loop既情況 好似dark 咁 咁既話就解決哂劇情bug

但問題就變咗個loop點開始

由正去逆 , 會見到正的自己
但由逆去番正，理論上都係出現番本來的自己

點解故事好似講到由逆去番正，會兩combine番本來個正的自己

1) 佢殺個個唔係舊俄佬來架，個個係新既，你唔記得佢仲識得主角咩？

2如果車係順時就唔會點得著汽油 同爆炸一樣能量係掉轉傳(對逆時嘅主角黎講)

其實我覺得係一個loop黎
最尾舊Kat殺舊Sator跳落海
新Sator去歌劇院 新Kat跟同個仔喺艇
同一時間就有兩個正向Kat
要等到成件事再loop一次 即係等新Kat中槍要逆向返去
舊Kat 先可以喺冇Sator同個仔環境下生活打嗰個電話咁？

由逆去返正係會有兩個正自己，但隨住時間，正自己又會返去逆，咁咪得返一個正自己繼續落去

抄cyanide & happiness 既 el reverso

始終都係唔明
What's happened, happened
咁佢地仲做咩要回到過去？套戲好似想講有d野命中註定？
但其實佢地咪回到左過去改變歷史/未來？

歷史係必然發生，但依然要靠人去執行
佢哋就係返過去執行個「劇本」

只不過係天能加咗時間既概念所以有啲亂
分開理解就會容易啲明白

睇下dark就明
成件事要發生就一定要平衡時空
因為如果得一個時空
你係解釋唔到未來發明左轉盤 帶左去過去 令過去都有轉盤
咁如果過去都有轉盤 未來就唔使發明
咁到底個轉盤點黎？

唯有係時空a 有條友係未來發明左 回到過去
當佢回到過去果一刻已經創造左時空b
但而家套戲只不過show左時空b 或者其他時空既事

之後逆時間其實同time travel 差唔多 只不過會visually 見到佢點產生平行時空

最尾夕陽下真係拍得好好
neil接受命運，男主知真相流馬尿，加埋首bgm....
仲有neil獨白話乜乜世人唔會理冇爆既彈......

但第1個我
去逆行俾完號碼
再順番原本

其實中獎都係唔影響自己？

從你唔中開始就注定做咩都唔會中，因為你唔中已經係發生左成為歷史

即係以套戲嘅規則

無啦啦有人隊咗個號碼俾我

我中獎

再過1日發明可以逆行

就返去塞個號碼俾自己

咁即係你自己俾自己

總之跟套戲的話係做咩都冇用

我理解係 如果按電影規則

過去已成 唔會改變

咁無論係未來人 演算機

傳送未來物品返過去 逆行科技等

都唔可以改變過去

單一時間線下 未來人總會被主角阻止

而逆行順行 同時空多重角色

都係命定嘅劇本內

岩岩睇完 咩都睇唔明 只係知女主角真係女神級

其實最後大戰個時序都唔明 主角係順時？但實際係咪現今既14日前？ 如果唔係點會同boss傾到電話？

而Neil藍隊時序又係點？ 逆時係逆左幾多？

想知tenet係咪一個 timeloop?

Opera, 越南, 大戰同一日

藍紅隊同一時間，不過紅隊開始打，藍隊打完倒返後

紅隊核爆前10分鐘順時打
藍隊核爆開始逆時打10分鐘
距離核爆5分鐘紅藍隊夾份射爆座大樓令主角可以入隧道搵部機
Neil係藍隊，逆時打咗5分鐘發覺唔對路，走入俄佬部機器度轉返順時去揸車救主角

大廈果度真係勁

其實你明唔明，呢啲無限輪迴論邏輯上係一定講唔通
因為個第一因會唔見左

其實成套野個concept唔係時間，係因果

呢個世界所有野都係有因先有果，A->B。
但係入左部機既野就會將因果倒轉，B->A。

其次係劇入面既人有無自由意志。
係一開始間房入面，得反轉世界既子彈同正常世界既人，所以正常世界既人可以用佢"意志"去控制粒子彈。

但係當有一個反轉世界既人，同一個正常世界既人互動，兩個都有自由意志影響世界。就無得好似一開始咁玩粒子彈，走出"發生左就係發生左"既結論。

同時，呢部機可以拎世界既法則出現矛盾，無人知自然界出現矛盾會點，呢個係未來人覺得出現左矛盾成個世界就會輕機。

呢位巴打諗法就正路好多
好似我地見到隻雀仔飛過，唔會話隻雀仔注定要飛過呢一點
而係隻雀仔咁啱飛過，而你又咁啱觀測到，但雀仔飛唔飛仍然係混沌同可變，只係我地大家都順時所以個腦好容易就理解
就算現實世界，都唔係成個宇宙share一條平滑既時間錢，唔同重力下時間都有快有慢，每個object都因為自身既重力同速度而獨享一條timeline
所以與其話命中注定，其實只係我地作為順時人咁啱喺嗰個moment觀測到嗰個結果，而唔代表嗰個結果係注定會發生
只係你觀測唔到，而唔係個變數唔存在

有冇大神可以解答
點解尼爾幫主角擋死 但主角將來可以招募尼爾？

佢喺未來逆時，可能一逆就逆三十年咁
可能10 歲尼爾係見到60 歲主角

但係主角都知尼爾會幫佢擋死 咁主角將來又點解招募到佢？同一個人點會有兩條命

喺逆時人既角度
我一路老化=其他人一路返老還童/死而復生
比如話佢喺墳場，會見到條屍慢慢生肉>吸返啲屍水>飛出填車>架黑箱車倒後入醫院>死人彈返起身>頭髮越黎越黑>個人越黎越縮水

即係你行入旋轉門，忍住唔走，喺個逆時世界生活三十年，到你出返黎就可以食到仲做緊童星既唐寧

乜撚嘢比喻

sor, 唐寧先38 歲
原來我逆廿年就得

最精彩係你真係可以望住條友縮返入老母個西

點解女主最後會有兩個順流 ?

你講邊度先?
遊艇?
殺sator嗰個係有晒所有經歷,再返去13號順流返既kat
而小艇帶住max返嚟個個kat咪係正常順流既kat

可以出現有兩個順流 ?

逆時人喺同一個時空一定係單數
A 正時自己
B 逆時自己
C 停止逆時既正時自己

A同B會喺你去返你原本走入旋轉門嗰個moment就消失(一個入左旋轉門、一個逆緊時}), 最後得返C既自己

出幾多個都得
不過順同逆唔可以接觸
至於你會話,咁咪會複製咗多個kat囉?
可以咁講,係個果段時間 係
只要小艇嗰個kat經歷返所有事 要逆流返13號嗰日
個世界咪得返殺完sator後順流既kat囉

岩岩首刷完有野想問，如有問過求屌細力啲：

逆行同順行嘅時間比例係咪一比一？如果neil真係由好遙遠嘅未來返去幫主角手, 咁佢咪要time travel好耐？

同樣道理，sator到死之前一路都係向後time travel緊？咁條時間線咪一路都有兩個sator？

每逆行一次
假設你唔死，都會同時有三個你

順行既你
逆行既你
逆行完畢再次順行既你

前面明哂
但唔明點解 既然what happened, happened
依家已經阻止左 neil都要番去開鎖 去送死
因為已經發生左

因為佢要返去令件事發生 先會發生
如同
主角第一轉捉起粒逆子彈 要佢捉 粒子彈先會彈上手

但當然呢到你咁理解係講唔通但同時又講得通
因為呢樣野正正就係個祖父悖論
佢呢個野成為左個循環 但根本無所謂開始點或者結束點

子彈果到係 命定論 同 自由意志既鬥爭
套戲想講自由意志既定位 （主角要捉粒子彈先會發生）
但實情結局又好似係命定講咁（發生既野必然地會發生）

唯一既講法就係 neil 透過自己既自由意志 選擇去尋死 以確保 發生左既野必定會發生

因為佢唔去開鎖就擋唔到子彈，咁就阻止唔到件事，既然阻止到，代表擋子彈係必然會發生，所以要返去等擋子彈發生

咁我想問下
黑人返去過去 幫自己安排好哂
但一個時間姐係存在緊 黑人 同未來黑人？

係睇晒dark嘅話
根本時空扭曲嘅determinism係小菜一碟

諗唔明歌劇院 逆時人救主角果part
1. 點解逆時人咁肯定係neil
2. 點解neil知道佢要去救主角

1.佢背囊有條紅繩
2.佢逆時返嚟第一個任務係救主角，可能係未來主角話佢聽

逆行返去機場個陣 女主好似無戴氧氣罩？

2. 未來主角未同neil講之前
佢點生活到去未來
呢到諗極都諗唔明

你指Neil點生活都去未來？
佢係由未來逆時返嚟過去先死

消化唔到 點解個女主角唔洗戴氧氣？
個力架 同尼爾究竟入左度旋轉門幾多次

電影睇到個neil係由未來逆流返去歌劇院嘅neil

即係歌劇院/大戰時間點
世界上有一個未識主角嘅neil 生存緊

1.
邊度無戴？
公路場戲？
其實路蘭俾件紅色衫佢著係暗示佢嗰陣順流緊

2.
你講有拍定計埋無拍嗰啲
尼爾有排數

主角
佢要生存到未來先可以叫neil救佢
咁冇neil救佢 佢一早死左 點生存到未來

Neil咪救左佢囉
成套戲係個loop嚟，係咁重複

戲院無開，邊度有得睇？

其實部順逆時機係未來做既
咁當初第一個逆時既人點樣變返順時
都無機

唔係loop
你可以再諗下

你邊區人
點解戲院仲未開

唔係loop? closed loop嚟wor

套戲都上左兩星期

我開mcl個app，寫 暫無場次

好似逆時物品咁
可能成部機/組件整做逆時埋入地底
就會變返比過去既人掘到出黎
如果部機比人掘到又有用過,例如放係機場放到去未來
未來人應該會追得返部機過去既位置

有movie6都唔用

點解Neil係過去死左
未來仲點有neil?

你咁問即係你未明天能個逆時概念

Neil係生存到未來，係未來識左主角，先回到過去再死

女主角個仔係咪就係尼爾

笑撚死我

你係咪未更新個apps

相信好多人都會重睇NOLAN嘅戲
特別係果D時間線複雜嘅戲
重睇睇果下就正正係鉗形戰術嘅BLUE TEAM
快D出BLU RAY啦

我睇果時以為blue team係正向 未發生事情
因為逆向主角係red team

唔知之前有無探討過，嗰個時空夾擊戰術下炸爛嘅大樓到底點來，時空夾擊我理解係避免某方喺正向嘅未來後回到過去，利用當時未形成嘅事實影響返未來，即係確保嗰件事無時無刻都係嗰個狀態，所以棟樓好慘地只有一剎那係完整，但問題係初初起嘅時候到底點接受一起已經爛咗嘅事實？

咁其實係咪即係有N條正反向流動既時間線
每件事件都係永恆地發生緊互相影響緊?

咁過去咪有Neil條屍
咪複製多左一個出黎？

其實每次逆轉再順轉之後都會有重疊
就算neil死嗰一刻 嗰個世界都有5個neil
1. 由未來黑鬼派未來neil去到opera嘅順時neil
2. 由未來返緊去過去opera嘅逆時neil
3. 同黑鬼道別緊嘅順時neil
4. 返緊去擋子彈嘅逆時neil
5. 仲未識黑鬼嘅neil

但唔係複製 因為佢地每一個都係不同階段嘅neil
只係佢嘅時間線重疊咗
所以佢地同一時間出現

過去嘅neil係由未來嘅neil逆時回去

單獨咁睇neil嘅時間線，未來被主角招募係佢人生嘅中段，電影最尾段先係佢人生最後階段

有個問題
到底件事完咗之後
係男主喺未來搵啊nail
定係男主角自己返到過去揾啊nail？
同天能喺唔喺男主角創？

最後大戰係14號 同opera 爆炸同一日 當時仲未有天能 主角係之後先招募Neil

佢無回到過去搵Neil 而係順時係未來再搵招募Neil
所以Neil 先會話呢段美好友情對我嚟講係完結 但對你(主角）只係開始

有錯請屌

咁天能喺幾時創立

冇人知

理論上你可以
喺大戰嗰十分鐘
打完逆時
打順時
再打逆時
不斷loop

咁嗰段時間你就可以一隊自己
打曬全部
只要你唔死既話

今日二刷，發現有個位字幕應該譯錯咗
主角問如果見返自己時會點，另一個答annihilation，字幕寫做全人類滅絕。

我估佢本來意思係指接觸時啲粒子會互相毁滅，好似particle and anti-particle接觸時互相消滅一樣，而唔係全人類。

隨時係一個無始無終嘅循環

錯咗呀...
男主係過去有一個未來嘅自己
佢指嘅beginning並唔係套戲一開頭喺孟買嗰個beginning

Btw有冇人聽tenet soundtrack聽到停唔到

係喎，我都覺得怪怪地

即係同一時間線有兩個男主 而係未來既個個男主會重新經歷同樣既野？

同一個時間線有3個neil啦，所以兩個男主其實係ok的

唔會經歷同樣嘅嘢，除非好似場打鬥咁，如果真係要順住時間去諗未來男主會點，佢會匿埋等時間順住行行到返佢第一次invert, 即係cat被sator射嗰個moment,

但我會prefer唔諗男主之後會點，始終未來係未知嘅，可能匿埋嗰段時間又發生咗d嘢佢要返過去呢，冇人知

所以其實根本唔使討論d未知嘅嘢，你覺得係點咪點囉 但劇情上唯一一樣已知就係好耐之後喺未來嘅男主，佢會返過去recruit neil, 就係咁喇

Sor I mean未來嘅男主會招募neil, 但invert嗰part純粹係我憑空想像

但係喺屋企聽無戲院嘅感覺
因為咁我想去戲院睇多次

買個Jbl啦

有啲野唔係好明
逆時人同順時人講野唔係咁明，例如薩托拷問主角
順時睇：逆時薩托問順時主角鈈喺邊>主角答唔知>逆時薩托打咗老婆一槍>順時主角答喺bmw
逆時睇:順時主角答喺bmw>逆時薩托打咗老婆一槍>主角答唔知>逆時薩托先問順時主角鈈喺邊
逆時咁睇迷好怪，薩托一入旋轉門主角已經答咗喺bmw，咁薩托仲有咩動機打自己老婆同問問題

點解要係返去機場？

套野睇得明大半，但仲kick係最後大戰個度，逆時小隊聽briefing個陣正時話佢地係一小時後既部隊，咁其實逆時小隊即係遲一個鐘先正行再返歸逆時一粒鐘？

睇完第一次
想簡單問下
唔理有幾多個我
唔理順時定逆時
佢話係未來人整出黎
咁即係未來人已經知道佢根本唔會成功毁滅人類
因為如果佢成功左 佢根本唔會再存在係依件事上？
對應返主題 發生左就發生左 無得改變？

你應該由sato角度睇：
佢未關左自己係關房，叫條靚講佢知所有detail。

應該就去到主角拎左個橙箱出黎，無耐就開始逆時返去帶埋老婆去拎。

拎左先知無料到，就順時返去帶走主角同老婆。

佢入到間房先見到逆時自己大約知咩事，但係佢要知道個鈈去左邊。再問一次主角，之後neil黎救場，佢為左走佬就過逆時，然後再問多次佢。然後出去拎順時既老婆入黎問佢。

但係佢係果面已經見到之後發生咩事，所以先會講話射第二槍。

因為主角淨係知，機場自由港同射老婆個度有轉換器機場個日係make sure到個度係無人，佢地可以用

想問若果係逆向空間度
所有物理都逆轉左
好似高溫傳熱去低溫會逆向
變左做低溫傳熱去高溫
咁咪會一直唔平衡？
凍既就越黎越凍 熱就越黎越熱
係咪有啲bug

我覺得佢公路拎到個空箱後無順時返..
我諗遲啲要落咗畫 不停replay先會睇得明

無順時返，咁佢點樣捉主角
無記錯應該係無帶罩，同埋佢地交換完箱之後對逆向既人黎講係過左去，過左去就返唔到轉頭，除非正向返

話時話
宜家係咪仲未知香港會唔會上映 十週年inception ?

想問下，大家有無睇到喊？我格離個男仔去都最尾係到喊

無戴罩
係因為佢同kat係逆時房
其實我都好多問號
睇咗好多勁人分析都係明唔晒

應該係熱交換個process逆轉

平時係high temperature to low temperature
逆轉係low to high
不過如果係重力逆轉就講唔通

咁咪一直去唔到thermal equilibrium ?
一直keep住low to high

係

係囉，同問，奸角係咪注定失敗？

學陶傑篇文話齋，第一次就睇得明套戲，高質男仔黎，有冇去抄人牌？

套戲設定黎講，係注定失敗，如果係成功佢地唔會做到觀察者，即係佢地所講現實會崩潰

所以有講未來人明知係咁都想試，係唔信命運

同時有3個佢 係好難明
導演都專登係戲叫我地感受下就好

想攬炒 但攬炒唔成功

佢一完場衝走咗

同boss傾電話嗰個boss係你一直睇住嗰個boss逆時間返去14日前
所以佢知道嘅嘢係同你一直睇緊嗰個主角係一樣
補充多樣 呢個boss 就算係14日後逆返黎14日前 但都係以為船上個老婆係14日前嘅老婆 所以先會信佢
其實啲大劇情上第一次睇正路應該都明得哂
主要係飛車同埋最後大戰要諗多諗佢實際係點運行
Nolan真係好癲
我覺得如果要唔睇網上解讀 要自己100%理解哂nolan啲trick位
真係起碼要睇2 3次

佢哋喺氧氣罩入邊

Opera上去vip房救個個係咪neil黎？
如果係既話咁neil無可能係max

喊就無，灰係有
你以為你做緊改變，但其實只係成就既定事實
你roll back去改變，其實係重覆過往歷史

不過現實只係向前，就算既定你都唔會知，活在當下，做到盡做，未來少啲後悔

見到neil回頭一笑就有少少sad

其實依啲concept睇到厭。。

遊艇嗰日sator同kat嗌交後
Sator坐直昇機走
Kat同max坐快艇走

架audi逆時睇邊個令佢一開始自己行去到sator上車？

剛剛睇完，我估我明6成左右，燒腦過inception好多

其實Neil係咪一早知道自己會死？？？
因為有講過如果驗證窗如果見唔到自己就唔好入
逆時係時間線一定快過順時
Neil會唔會係最後一次轉時間果時 其實見到對面無人入 所以佢知道自己會出事？
而男主問有無第2個方法果時 Neil都一早明？

唔係叫左高妹返船？

件事已經發生咗，總要有人擋子彈死，嗰一刻得在場三個人知件事，主角未來要招募Neil所以呢刻唔可以死，方法係有，但與其搵其他人去死，Neil選擇自己去

一開頭主角比人駁左喺火車站用刑
其實係點刑法

用鐵鉗抆晒啲牙出嚟

有bug？

我記得有話幫佢重組口腔
同埋主角流晒口水咁

我一開頭都同你一樣諗法
唔知係咪無做好後制搞到咁

睇第二次睇多好多野
有無人留意到佢地三個係船逆轉返去大戰
三個人係到傾計既時候 船出面d畫面有bug
D柱會係咁向前再向後行

姐係making of要讀做fo gnikam

應該唔係bug黎
呢度我第一次睇都已經留意到
不過都唔係好知點解會咁
有諗過係咪水撥黎

逆行左回到以前嘅人，點樣可以一下子回到現實的時間？

其實套戲個故事有冇平行世界?
以我細個睇龍珠既概念, 一個人回到過去搞乜野都唔會影響佢自己本身時空既發展, 只能改變其他平行世界既發展, 套戲係咪同時講緊幾個平行世界

或者爛口係粒假藥導致?

逆同順都係要一秒一秒過

真係諗唔明
到底刑在喺邊到明明我睇戲嗰陣都理解到係剝晒佢啲牙

如果一秒一秒咁過，逆行回去左以前嘅人跟本追唔到返去現實嘅時間 😪

冇依個option
因為佢返去開鎖再死係宿命黎

因為其餘時間就係純粹一啲人向前行一啲人倒後行
同埋對住空氣開槍

好似都無人追到過？

Kat 逆行回去越南，又可以回到現實時間 (ending的時候）🤔

係會老多左兩個星期

睇完都諗唔明，逆行回兩星期前，即係船上其實有兩個Kat處於同一時空，好似無交代之後Kat點樣分離番去兩個時空，咁會令到同一個時空永遠有兩個Kat？

回到過去的Kat，應該搵到辦法返去現實時間，不然結局就唔會出現，但係問題係點樣追返去現實時間？

呢個弱智問題答到十萬九千次都仲有人問
過去Kat係去到車戰一定會中槍再逆行
咁咪得返未來Kat一個囉
timeloop呀明唔明呀

追咩現實時間啫
搵個地方匿埋
等車戰完咗咪可以出返嚟囉

其實咩情況下驗證窗會見唔到自己出現
無論你順時定逆時入
你驗證窗都係見到倒轉嘅自己行入旋轉機器姐
除非你旋轉緊果時死左對面先無人姐

貨櫃船個逆轉機係邊？點降冇印象

其實相比起以前真係麻麻地
本身expect nolan唔會咁普通就咁講timeloop
依家好似普通講timeloop嘅戲加咗逆轉咁解
唔知係咪套戲太複雜搞到犧牲咗大橋

好似森小玩is a 反咁姐

水撥黎

呢個唔難明
不過我唔記得套戲講kat原本係Vietnam 再上船時有冇見到sator

冇

冇見到
Kat有講再上船見唔到sator
之後幾日都唔知sator去咗邊
所以主角先會估過去sator係咗歌劇院

D敵人點走入個大樓
過去與未來都唔存在既大樓

原來係咁 thx bro

最後場大戰係咪藍隊爆炸後就逆行住咁打返去爆炸前10分鐘
然後紅隊就keep住逆行去到爆炸前再順行返再爆炸10分鐘前進攻

啱啱睇完第2次

最後大戰係同歌劇院同一日發生
係咪即係代表同一時間線有兩個主角同neil存在？

係 同埋淨係大戰已經有幾個neil存在

唔明最後neil點解要自己番去死
主角學逆開槍既時間已經講人係逆時既時候都可以有自由意志, 又一路強調命定論(what happened, happened) 既係未來所發生既所有野一定會發生 (未來點都會有班人搵sator), 而佢地一定唔會成功)
點解佢又要擔心如果自己唔番去擋子彈就拯救唔到世界

啱啱睇完 有個問題就係Niel喺結局嗰度返左過去之後 係由Opera嗰度救主角跟住一路順住到地底幫主角擋子彈？定係直接去擋子彈而一開波Opera救主角係之前其他時間返過去救？

Btw呢套嘢將玩到爛嘅回到過去都玩到新意 Nolan真係勁

有無人知套戲會上到幾時

想慢慢明曬套戲之後入戲院睇最後一次

其實最後大戰係5分鐘嗰陣炸樓有咩用意

呢套野同DARK幾似
都係講timeloop free will 之類既野
睇完dark再睇呢套好容易理解

估唔到天能係連登只係價值五個討論post

其實最後係咪同一個世界會有2個男主同女主？
係既話 最後係車度男主睇女主 個女主係正常時間果個定逆轉後果個？

應該係示範下佢地成日講果個時間夾擊係點進攻

你呢個問題剩係連登都應該比人問左一百次
隨便google都會有答案

逆行唔係創造新既時間線，只係逆行緊，由頭到尾都係同一個人黎，係某d時間點係會有幾個主角，但只要最尾順行返，去到某個點就一定會得返一個主角

用超立方個比喻
有個主人用狗繩帶狗散步
無論隻狗自唔自願跟主人走
都改變唔到隻狗係俾主人拉住走
所以Neil無論點諗
都會俾命運帶返去洞穴入面開鎖同幫主角擋槍

起碼會上多半個月啦
都冇其他戲上

兩個地方十萬九千里咁遠點會係同一個人呀

其實Neil係比其他人入多一次去逆轉門，重點係Neil
佢本身係藍隊係逆行走，跟住佢又入多次逆轉門逆轉多次，正常係逆走完，根據電影個設定係要順返，但Neil 係困咗喺裏面，可能講到1999，有錯請屌

唔係
套戲係單一時間線，無平行世界
主角未來返過去改變嘅事喺過去已經發生咗，佢無辦法改變過去嘅事，亦都無辦法令自己唔返過去
動畫嚟講時間線設定似涼宮春日而唔係龍珠

Yes
或者調轉諗諗個因果
因為neil無論如何都會返去擋子彈死 所以佢先見到自己會死係裏面

什至移取左時間呢個元素會更加易明

你當所有人事物都係立即瞬時發生既（當你玩緊隻football manager game, 擺好晒人同陣，禁個制立即睇比數結果咁， 然後無論你由頭睇到尾，定由尾睇到頭，個結果都係一樣，c朗會係57分鐘倒掛入波，就會入。成件事由生成結果個刻已經注定會發生）

如果想加埋自由意志同預知未來落呢個例子到可以咁諗

比賽前既元素加埋呢兩樣係入面：
1. 同c 朗講 ， 場波唔勝， 全世界既人都要死， 包括佢老豆老母老婆仔女
2. 同c朗講， 你如果倒掛入波，你就要死

咁就會明點解c朗一早知倒掛要死 佢都要倒掛

或者唔好57分鐘 補時92分鐘貼切d

有個位唔明，點解逆時爆炸會變左結冰？最後大戰果度逆時射火箭炮又好似冇結冰？

正常時間:
自然溫度下, 爆炸一刻會產生高溫

逆行時間:
爆炸一刻之後的未來已固定是本來的自然溫度。
因為「會爆炸」及「爆炸後自然溫度」是不變事實,
所以只可以改變順時下的因(亦即逆時下的果),
「爆炸前是低溫」以滿足爆炸產生溫度差呢個過程。

火箭砲冇結冰因為d武器係連人一齊過門, 一樣有逆時效果,
所以唔會似世界環境咁有奇怪現象。

原來係咁, 明晒

有個問題，主角逆時回機場個幕，有影到逆主角肩突然出血，出血是因佢係比原本嘅自己插傷，但係依個插傷理論上會係逆時既幾分鐘後出現，直到被插一刻就會變回沒受傷狀態。(逆轉人被順時人插傷)

問題黎啦，根據以上情況，大戰時neil最後返去山洞檔子彈個段逆行時間係唔係個頭流住血爆住頭咁入去?有冇人可以解答

男主同女主幾時做愛？
Sator 點解會知道男女主會做愛

爆頭嗰下先會流血喎..

因為殺佢果個係逆行人？

主角順時係山洞同sator講完電話
Neil先係流血後爆頭

咁佢應該唔係倒住咁入 而係倒多左再順住入

太瘦太高 送上床都未必屌

食埋真係仲係處既淫嬌都得

Neil 係倒住入，主角先會見到條屍倒住帶出黎開門走

有雞先定有蛋先既問題

主角視角
入山洞 > 洞口爆炸 > 見到門鎖 /門後有屍(發現有紅繩)+sator小兵> 傾電話 > 條屍倒帶起身 > 爆頭 >子彈回槍定子彈射出??(依步唔sure) > neil倒帶開門 >neil倒帶行出去 > 主角入去搶盒 > 搶完爆炸上山頂

以上有冇步驟錯?
所以Neil 係逆入洞的，發生過既事一定會發生，以依個事件同機場主角打逆自己個幕好類似，都係逆回去被一個順時人所傷，但主角個邊就會先出血再打鬥(以逆主角視點睇的話)
Neil 係受住爆頭既傷去開門 諗到都痛

點會痛住走入去 諗咁複雜
逆向NEIL佢做既野都係順時: 走埋入 爆頭(痛) 訓低
主角角度 : NEIL瞓低 爆頭(痛) 走出去

如果個情況真係應該似力架傷左變好返咁咼

歌劇院Neil救主角
係咪結局個Neil返去逆行果個？
如果係咁仲點逆行開門救主角擋子彈？

其實呢套戲個觀點用黎講time travel係最合理
其他電影/劇經常性由主角角度出發回到過去改變某啲野,從而改變未來/平行世界
但實際上過去呢件事係已經發生左先會導致主角無論主動/被動佢都會回到過去做返個件事
所以都唔算係有雞先定有蛋先嘅問題

自己蠢睇唔明就係到貶低電影嘅討論價值

其實都有好多戲係用命定論
例如哈利波特3同12猴子

無話合唔合理，因為無人知現實time travel係點

呢套嘅時間觀念好客觀，發生咗就係發生咗，未發生都係發生咗，我哋好似喺成條時間線外面睇時間線內所有發生緊嘅事

相對地平行時空型時間線就好主觀，圍繞住time travel嘅人改變咗過去誕生咗新嘅平行時空

應該咁講
假設而家嘅我拎筆錢比十年前嘅我創業,去改變我而家嘅生活
而跟據咁嘅假設理論上十年前嘅我已經拎左筆錢,呢個先係因
果就係無論我想定唔想,都一定會十年後做返呢件事

但拍戲通常就將故事放係而家嘅我點樣返去呢件事, 或者返去改變啲乜
而忽略左呢件本來就係一件一早就發生左嘅事
不過time travel本身就係假設性嘅理論
好似你咁講係冇百分百啱定錯

其實有冇諗過Neil係行去歌劇院救完主角，再逆行去開門救主角？咁咪會同時間一個時間線有幾個neil？

唔可能
距離太遠

逆時完會見返自己
逆時果個再順返時係咪=複製左多一個順時人？

你要諗返主角當時都係同時係歌劇院同核爆現場順時緊喎
neil逆行2次就唔會存在同一個時間距離遠呢個問題

可以咁理解

最離譜係好有啲戲一時命定，一時可以又改變過去
呢套好在搞consistence，唔會為劇本一時一樣

其實都可以話主角估到自己見過逆向自己成功用過嗰部機
所以幾肯定用嗰部機可以成功逆向

好彩有睇doctor who 既經驗打底
大橋一take pass 係d 細節要再睇

doctor who
同time heist嗰集有啲似

冇追晒post唔知有冇人傾過

軍火佬個plan應該係
將9舊嘢收埋>自殺>send email講啲嘢喺邊>>>>>未來人掘返出嚟？

咁就算主角套戲最後失敗咗
只要佢地快過未來人掘返9舊嘢出嚟就冇問題？
最後女主幾時殺軍火佬都冇乜影響
軍火佬個計劃由收埋嘅地點畀人知道咗嗰一刻就會失敗
只係差"幾時"失敗

定係套戲有講過埋咗就只有未來人先掘到？

重點係邊個第一個行入去逆轉機到，第一個入去就可以主宰過去

Time is illusion
我鐘意你講 未發生都係發生左

關於部轉轉機諗咗好耐
例如整好“第一”部唔可以即刻用，因爲入左部機就會消失

然後假設“第一個”人冇帶埋零件去砌第二部
如過佢係用返第一部機，咁順時睇就會係

砌好部機>“第一”個人倒後入+"第一"個人出返嚟>"第一"個人正式入去

一開始話all I have for you is a word Tenet條友有冇話係邊個 CIA?

"收埋"9舊野個方法就係引爆核彈深埋地底, 留底地點俾N年後未來人掘
一黎冇辦法掘,
二黎由條友死send左地點出去嗰陣, 就注定未來人會搵到舊野, 抹消晒主角嗰邊嘅時間線同存在, 唔存在"快過未來人掘到"呢件事
所以主角方先一定要係舊野"收埋"之前搵到出黎

最尾點解有個neil返去正向時間然後又冇事走人,
然後又有一個neil幫手擋子彈

前些少見佢跟住敵人走仲以為佢想改變過去我邊part搞錯左,

對我呢d專注力低既人黎講, 睇到結尾前都明都算係咁

所以佢順行返見到Neil就即刻跑走
因為Neil同佢講過佢搞掂咗走出嚟嘅佢

逆時主角打打下入左轉轉機去左Neil果邊出返嚟唔係會變順時咩，佢走左出去其他人仲係倒轉行嘅？

係順時喎 係見到逆時嘅neil推擔架

之後又好似同逆時Neil join返咁，我係咪睇漏嘢

因為neil逆時推緊 你跟緊順時主角嘅視覺會覺得佢倒後

有機會
你要諗清楚一點金髮仔表示佢同主角已經合作左好多次
甚至乎我覺得最大機會救主角就係主角本身
因為咁岩有紅貼紙係身

係 成套戲都係命定論

邊度有timeloop

睇咗兩次都係唔明一樣野
既然套戲係得一條時間線
只係有人順行逆行
咁同一個人可以唔同形式係同一時間出現
最後又點解可以merge返做一個人

正向時間線 A>B
一個人係時間B逆行 時間線逆向B>A

當佢係A變返正向 呢一刻A有兩個相冋嘅人,
而當時間去到B 無經歷過逆行嘅會去逆行
時間線得返一個人.
成個故事唔存在merge

正向又好逆向又好
時間都係線性只會前行

睇完上面咁多位講
得1條時間線同Whats happened, happen
咁佢地番去個日大戰做咩？ sator而家都未自殺毁滅世界 番去個日做啲咩之後都唔會改變 即係世界去到嗰日之前都唔會有事
如果未來世界會被毁滅 番去做咩都改變唔到
所以佢地番去大戰嗰一日既目的係咩？

點解無經歷過逆行既會去逆行？

女主角逆時去遊艇殺老公點解唔洗戴氧氣筒，講嘢同動作又會正常？

逆時去再前d既時間再順時去殺老公咪得

點解主角第一次逆行會戇鳩鳩對自己開槍

呢個有d 奇怪

唔好跟著時間日子去諗, 照主角角度經歷嘅事件"順序"去睇
呢個係其中一個套戲對"時間"概念難諗嘅位

因為發生咗嘅一定會發生
十日後我逆行返嚟今日再順行
今日嘅我依然係十日後先逆行
逆行轉順行嘅我就十日後繼續條時間線，假設兩個自己一齊嘅話就會見到未逆行嘅我喺果日逆行

我覺得係因為順行果陣佢知逆行主角唔會打中佢
而逆行期間佢又會知順行嘅自己會係咁打柒佢，咁唯有開鎗發圍，反正都知唔中

Agger
無平行時空係最大嘅bug

即係順時既主角會親身見到neil死咗一次
之後又會係未來認識佢
再之後叫佢逆行返過去死？

唔需要平行時空,
其實成個故事都係一個LOOP
Sator永遠不會成功

因為SATOR 無成功,所以未來環境差
未來世界大戰,全球仆街.
所以未來打算用逆時間技術改變過去 FF可以改善環境
但係對過去嚟講 (即係套戲嘅時間 14號)
己經有人知道未來會有逆時間技術
並且己經成功阻止 所以未來先係仆緊街,打緊仗嘅未來
成個故事其實好宿命論,
注定左就改變唔到

轉盤點黎？未來發明
過去己經有轉盤 未來唔洗發明啦?
有轉盤呢件證事係過去又唔係全世界知, 要發明嘅人就會發明

依我理解係"時間會流動"只係一個幻象，
所有野已經定死左，
就好似初頭"執起"粒子彈嘅橋段咁，
似乎顛倒左因果，但因果只係"時間正面流動"底下嘅概念
將人當成係一架係路軌行駛嘅列車咁去諗，
路軌就係時間，
所有野fix死左，但意識冇fix死到，
你係從呢架卡車去見證旅程上嘅事，
但呢架車將會去邊，已經決定左

而"同一時間"，路軌上嘅另一個點亦有第2，3，4架列車，果個都係你黎，不過經歷緊唔同階段，或者行駛緊反方向

或者可欲係套戲入面咁，2架列車可以係同一個時間點出現

而至於有人問點解主角明知都唔去改變個結果，我諗係就因係佢會咁做，呢個time loop先形成到，用生活經驗去理解會好奇怪
，但如果當所有野係齒輪/機械咁去睇會易明啲。
個loop形成到就係因為呢堆puzzle卸得埋
而借命定論個講法，個loop係由宇宙大爆炸果一刻已經決定左

佢想用哂啲子彈，所以對住玻璃開哂槍
如果唔係俾順能主角搶到槍嘅話
有機會會對住逆能主角開槍

最後女主角殺完老公準備跳水既時候, 見到原來世界既佢同佢個仔o係另一隻遊艇
咁個世界咪變左有兩個女主角 (一個係親手殺死老公既女主角, 一個係嫉妒跳水女人擁有自由既女主角)
個故事係咪提過自己同自己唔可以有面對面接觸, 如果有接觸就會毀滅世界喎
咁結局有兩個世界既女主角點搞 ?

但係睇逆時主角同順時主角打
佢似係想射順時主角, 多過特登射去玻璃

應該係指肉體上嘅接觸
奧斯陸兩個主角仲打交添

主角第一次逆行個女兵拎件衫俾佢著, 不過主角趕時間嫌麻煩唔要
之後去freeport 佢咪著起件黑色裝備囉

只要唔俾另一個自己睇到自己個樣, 或者唔俾佢sense到有另一個佢就冇問題
但係我唔明係最後個世界有兩個版本既女主角, 即係殺死老公, 知道曬發生緊咩事果個就要一世避開原開始果個女主角 ?

又係依個on9問題
過去kat係車戰之後都會逆時
咁咪得返未來kat一個囉

奧斯陸打交時全程戴面罩手套，可能隔著件衫唔算

睇第二條utube片，睇到23:51話neil係未來返黎揾佢，但點解唔洗用mask呼吸既？

逆完再順

有一樣設定想問

如果有一個人A走入逆轉時間裝置
一日後，另一個人B先進入逆轉時間裝置

如果咁嘅情況，兩個逆轉嘅A同B係咪永遠見唔到面？

唔會
A可以等B出現

兩個逆轉可以見到面

其實套戲個時間裝置"旋轉門"個設計係好好, 你跟佢點樣出入裝置係兩邊通道行黎諗

pish

如果A有心避開B呢？

on9
我有心避你
我唔洗逆時都做到啦

唔會
佢一樣會見到自己倒轉入機

入機果一刻死咗

點解 套戲所有子彈窿都無子彈？
理論上粒子彈會係某一刻連埋個窿憑空出現
但係好似d玻璃都係無子彈

以我理解,
人要轉換順行 / 逆行狀態係一定要入去旋轉機
但點解最後一場戰事, Neil 可以o係藍隊 (逆行team) 中途轉換順行 ?
照計果個地方冇旋轉機喎
同理, 最後佢向主角道別, 跟住逆行返去開門, 冇旋轉機佢點樣逆行返去?

Ching 不如比多百幾蚊入去重睇算啦

你搞錯咗個概念
佢地入機望對面係為咗睇自己出機

子彈彈頭本身都容易變形同碎
"理論上粒子彈會係某一刻連埋個窿憑空出現"
唔係憑空出現, 而係你順時"觀察"到嘅野(結果)係喺逆時已經發生左嘅事, 套戲套用宿命論, 全部野其實都係跟劇本整定 (記唔記得公路追逐好早架私家車側鏡已經有裂痕?)

專心d睇最後場戰爭

Btw 其實想講係過去起time machine係做到
只要用個人識點做同埋知d材料係咩位
佢係可以用逆流時間起成個time machine
再入去之後再將佢既時間做返順流

另外係發明問題
如果係命定論 即係代表返左去既人
係唔應該接觸成個發明既過程
以免有任何影響

同埋平行世界點解唔岩用
係因為成套戲d人 全部都係諗住唔改變任何已發生既事
除非有一刻佢拍左一個被影響既結局先可以用

成套戲最cls個位係大奸角第一次入去
可以將成個過程倒過黎做一次
仲要野都要倒轉講

反而唔明位係前面個堆實驗
子彈係點做逆流再順流
前面咁撚隨心

係喎
完全唔明主角點開槍收子彈

歌劇院粒逆時子彈係咪要neil一早去射定先
如果唔係點無啦啦逆到出嚟

我自己諗就係實驗室嗰d槍同子彈全部都係曾經由紅門經過藍門走出黎
所以呢d物件嘅時間全部都係調轉左
跌嘅就會變升上黎 射出黎嘅就會變吸入

其實你提起逆時機，
d逆時機係未來做好再逆時送番嚟?
咁點令逆時機變番順時狀態?

佢裝完已經可以自己用返變返順時

唔駛搵部更大嘅機包住咩?
即係要焗爆一個焗爐，就要將個焗爐放入另一個焗爐入面。

唔知有冇人問過, 覺得男主角啲戲屎嘅話算唔算racist?

大把黑人好好戲

不過其實係套嘢冇乜機會比佢發揮啫
最尾嗰場眼紅紅咁都控制得幾好

成套戲得個一幕 仲要係neil carry 佢

有冇人覺得最尾場大戰有啲hea
好似成班人亂鳩開鎗咁

Nolan強項唔係拍大戰

好正喎
印象好深刻有三幕

一係紅隊見到敵人藍隊建築物入面吸火箭炮, 就叫隊友射鳩佢個下

二係藍隊俾敵人紅隊火箭炮吸咗入牆

三就係爆塔個下

係幾下逆時爆炸同d人倒轉行Ok
開鎗d畫面完全唔知佢射乜咁

最正都係撞飛機同公路
追逐戰佢係拍得好d
Inception 都係第一層好睇過第三層

一樣睇法

時間唔係重點，因果先係
正常世界既因果關係multiple input, same output
nomral object係一個input
冇辦法從output track返邊個先係input
呢個係entropy既概念, order to disorder

但反轉後, 因為reverse entropy
倒果為因, disorder to order
one output has only one corresponding input
inverted object本質係一個有designated input既output
所以inverted object係必然deterministic

邏輯上
normal world係
A implies B, C implies B, B does not imply A

但inverted object interrupts後係
A implies B, C does not imply B, B implies A

所以每次時空夾攻邏輯上都係A equivalent to B
當有inverted既野出現既一刻, 之後既fate就係整定咗
翻譯做英文就係what's happened, happen
呢個就係reversed entropy implies既meaning, 成套戲既中心

呢個講法都可以解釋到, 點解主角inverted後要到機場隻手先有血流出黎
因為流血個一刻, 就係佢地之後轉返順行既同一刻
呢段時間內既fate係定死咗

所以當冇咗明確既因果關係
其實係冇得理解
即係點睇都睇唔明
話自己睇得明其實係false statement黎

睇左幾條片都大約明左7成
但最後大戰Neil逆時返去檔子彈+開門都仲係未明

係順時主角視角睇就係Neil訓係到>起身檔子彈>開門（度門本身係關）>逆行出門口

咁姐係係逆時Neil既視角就係佢自己係門口入黎>關門（度門本身係開住）>檔子彈>訓低

咁姐係如果順時既門係關住既話Neil做咩都幫唔到主角開啦，因為佢係逆時開門既話，主角係順時都會見到佢係關門

咁佢其實點樣幫主角做「開門」呢個動作
諗到頭都爆

岩岩睇完
呢套戲成個時間逆轉機制真係好難明
而女主角Elizabeth Debicki幾正
1. 91米女巨人

紅藍房果part
Sator由紅房走佬去藍房帶走kat
點解下一幕依然見到kat坐喺藍房

未來女主角 (跳海)
當時女主角 目擊未來女主角(跳海)
之後有無交代果一個空間同時有兩個女主角，之後點處理

隨著時間推進 最後都會剩低一個女主角，唔需要特別處理

只要唔係其中一個逆行個時掂到就冇事

套戲好似將時間同entropy劃上左等號?

唔係好明呢段咩意思, 可唔可解釋下
同埋entropy係咪reverse同因果, 同現實係咪deterministic有咩關係

唔算掛
始終thermodynamics只係講緊given time forward entropy doesn't decrease
本身entropy doesn't decrease就係implies緊time arrow can be only forward
但冇人知time同entropy係咪相等
即係冇人知time backward會唔會令entropy decrease

而套戲咁著重講reverse entropy而唔係reverse time，我覺得就係為咗想避開time既概念
所以先會用what's happened happen
happen呢隻字本身描述緊past event
再加埋句Ignorance is our ammunition
某程度上都顯示緊套戲唔想攪時空穿越

再加上主角可以射逆向槍
同inverted打火機燒車變結冰個下，都明顯帶出reverse entropy同reverse time既分別

用半桶水中學physics知識睇左呢條片,
比較傾向覺得套戲個世界觀係block universe,
姐係時間只係錯覺, 過去現在未來都"同時"存在
事情係命定左, 包括consciousness,
the fact that你知道後果同the fact that你知道後果之後會仍然follow through, 都一樣係命定左 (先唔探討心理上點解佢地會做佢地做既野)

(不過reverse既人既consciousness係獨立於physics, 而冇反轉?, 反轉左既consciousness係點都係個問題)

但唔係好明點解片主話係套戲用緊multiverse theory,
可能睇得一次有咩搞錯左

我都係睇左上面條片話entropy同time執口水尾
片主主要話entropy唔再上升, 時間會一樣流動
所以time affects entropy but not the other way round

套戲有冇機會上到11月中

依排太忙睇唔到

um
發現自己都幾亂黎唔知寫咗啲乜
input output都唔夠explain
order and disorder又好似唔係咁解

當我冇講過算啦好嘛

不過

用返sator凍結架車做例子
呢個例子易明啲
因為直接關係到熱力既消失同產生
比較接近entropy既初期概念

順時去睇，係架車由冷轉熱產生熱力，再傳去燃料度，然後由sator個打火機吸走返啲熱力
架車產生熱力，係順熵既表現
打火機吸走熱力，係逆熵既表現

逆時去睇，就係sator個打火機點著燃料，燒埋去架車度，令到架車由熱轉冷消滅熱力
架車消滅熱力，係逆熵既表現
打火機產生熱力，係順熵既表現

呢度係兩者有關連但冇時間順序
架車溫度變熱先，後導致打火機多咗燃料
打火機撻著先，後令到架車變凍
兩個講法都啱，但亦都分唔清因果
惟有睇闊啲簡約地理解做因為sator逆行咗，件事先會發生

問題又黎，咁就變咗先有果後有因
因果關係就係先有因後有果
有時間順序先叫因果
又點可以話冇時間順序既兩者有因果關係

所以因果關係唔足以描述呢個情況
成件事就係咁單純整定咗，當中冇因果關係
咁咪就係deterministic，probability=1

至於entropy個邊我唔敢亂講
當entropy唔關熱力事，就會好撚難理解

我自己理解係整體entropy冇減少過
inverted object造成既reverse entropy係會抵消
令到成個時空夾攻event係constant entropy
即係event開始既entropy=完結既entropy
套返上面個例子，就係打火機消滅既熱力（逆熵）同車產生既熱力（順熵）抵消

利申鳩up當秘笈
wiki YouTube learner
已經盡曬力去理解

場次開始少
我都想睇多次

你要睇個陣有冇其他大片
不過有場都係得返啲唔靚既時間

佢關埋門
喺主角眼中咪即係開咗門
順時間入面佢開咗道門有拉住道門一陣
之後就爆頭瞓喺地下但由於佢係逆向時間人
比正向武器打中左所以傷口唔會消失一直留喺度
亦都意味着佢死亡唔可以再返去
主角眼中就係調返轉
佢瞓喺度起身擋子彈再拉住道門然後關門出返去
好似係咁我大概記得

點解最尾大戰嗰度Neil突然要跑去
中間個旋轉門
我成日睇完套戲好易唔記得啲劇情

頂唔順，𡁸咗幾日，求救

sator 逆時審kat之後入逆轉門，但同時對面紅房應該有個順時sator喺到，但電影入面無，好似

嗰幕好亂

解咗未

冇人理架

B係門外面等一日就會見到A岩岩逆轉完出黎
所以紅藍房已經有BUG

主角同隊友係藍房等多幾分鐘就會見到sator出黎
唔洗周圍搵佢
而sator一逆轉完就見到有班人拎住槍等佢
唔會有得審Kat
再早少少未逆轉前
Sator已經會係玻璃窗見到主角同隊友拎槍指住岩岩逆轉完既自己
所以佢跟本唔會入去逆轉
應該即刻係門口走
但係咁樣係玻璃窗就睇唔到任何野

順時sator喺車戰前就入咗紅房自閉
仲叫個手下record everything

不過我都冇留意之後審kat個時sator喺邊
照計就喺紅房同班手下一齊
有人話就係佢用槍指住主角
未睇第二次唔太肯定

呢個bug真係冇得講
惟一可以解得通就係話what's happened, happen

好似我上面所講所有野喺inverted object出現個刻已經整定曬
因為逆行時好大機會係冇自由意志
如果唔係，好難解得通neil逆行時點樣可以個腦穿住個隆去幫主角

但我有無屌錯閪先？

我睇某啲影評話佢逆時入門無喺紅門出返黎，而係本身係stay喺紅房等，等到見到逆行嘅自己準備返入門就行出黎打主角再入紅門

咁就啱返

因為上面條線唔啱，逆時入藍門之後無理由喺紅門出返黎

但畫面上唔記得有無交代，要睇第三次

如果逆時緊嗰班人有人當街路中心屙左篤屎
咁正常時間線係咪條路盤古初開就有篤屎喺度？
如果有掃街喺屙屎發生之前掃走左咁點？

盤古初開唔會有舊屎係度
咁你舊屎會化㗎嘛
順時睇咪啲屎灰慢慢濕返變返舊屎
再睇到有人除褲接返舊屎囉

有人掃街咪一樣

咁如果順時有掃街喺條友除褲接屎之前掃走左？

你諗清楚故事個概念先啦
話知你之前喺嗰個位核爆

未算好，但絕對唔算差喎
可能因為太黑，留意唔到啲表情細節

其實成套戲嘅bug係咪未來人一方面相信係過去逆轉世界可以單純令地球重生,另一方面又唔會影響係未來嘅佢地

係宇宙都會豬閪

咁可能要用steins gate式嘅多重宇宙先解釋到，如果逆轉成功嘅話，點解現在唔係已經逆轉緊
如果見到冇逆轉，咁又點解要試

我覺得唔可以叫做bug，戲入面提到祖父悖論，都係觀點與角度嘅問題。

認為祖父悖論係不可逆嘅就係男主角同Neil，佢哋認為發生咗嘅嘢就係發生咗，即係宿命論。亦包括我哋一班以男主角角度睇成件事嘅觀眾。（亦令我覺得點解主角無名）

但未來人同Sotar係相信祖父悖論係可逆嘅，喺sotar嘅角度，佢一直係利用緊逆時嘅科技去控制一切，就好似追車嗰part咁。所以先會策劃尼個毀滅過去，令未來重生嘅計劃。

喺整套戲入面，以男主角嘅角度睇，的確係做到宿命論咁樣。但係我相信套戲完結嗰刻，關於男主角嘅未來同Neil嘅過去，其實係一種留白，係開放畀觀眾去想像嘅。

真係想睇第二次，睇下自己諗嘅嘢有冇問題。

neil逆時知秘道入口會被炸毀，但逆時中通知唔到佢地。於是令自己變返順時再揸車追佢地，但佢地聽唔到響咹，惟有直接去洞口放繩救佢地。

其實neil係唔係要逆時生活十幾年先返到去歌劇院救主角？

岩岩睇完

既然成個tenet故事係個loop黎，咁個loop係幾時開始？
同埋，最尾大戰個時間點係咪同時有5個neil存在？（一個順行去歌劇院救主角、一個逆行緊去一開始準備去歌劇院、一個逆行去原爆點打仗、一個順行去原爆點天花拉主角出黎、仲有一個就係未比主角請，仲讀緊書嘅neil）

我比較傾向覺得係男主逆時返以前創立天能同招募尼爾

但係諗緊尼爾係逆行嗰時死 咁佢條屍係向過去死 咁佢條屍係幾時開始存在喺個洞入面 同埋未來係唔會搵得返佢條屍

其實Neil到最後點解仲要做最後一次逆轉返去？
返去拆彈？
但佢都救咗男主角出泥同順利拎埋演算器
姐係已經發生咗
唔返去唔得？

Yes bug根本bug撚到爆，不過唔駁故睇完就算

要駁故既話，既然inverted主角俾火燒會凍親，inverted Sator用打火機都冇理由燒得著野